【營業中】《修正你人生一個遺憾既萬事屋》（2）

上個post既四百幾個支持，小弟全部收到晒
多謝大家不斷比意見小弟，每一個既留言我都會用心睇
黎到第二個post，去到第八夜，故事都進入尾聲。
暫定黎緊既星期六晚（2月18日）完故，修正師繼續陪伴各位渡過漫漫長夜

最後，請喜歡故事既大家留返個正皮比小弟
正評同留言都係我既最大動力 感謝大家

*可能大家都發覺topic有少少唔同左，原因係舊標題我越睇越嫌累贅

故事簡介：

每人都有一次機會，消弭一個令你無以忘懷的遺憾。
聽起來可能有一點不科學，但這家店的確可以幫你改寫以往做錯過的決定。
只限一個。
如果放棄記憶，可以重來一次，
你願意嗎？

─────────
【事前須知】
費用：全免，這是每人與生俱來擁有的一次權利。
需時：一小時至一晚不等 。

常見問題：
為甚麼帶我來這裏？
被遺憾折磨得夠絕望的人就會被安排來到萬事屋，行使這個一次性的權利。

如何修正遺憾？
我們將允許當事人更正自己做過的一個決定，以改變其後的人生。
日子不限，只要當事人能清楚說出當日日期。

任何決定都可以更改？
生死有命，改變的決定不能讓死去的人復生，亦不能有意圖地殺害某人。除此以外並無限制。

可以保證成功修正嗎？
不可以。修正師只會按照當事人要求更正決定，最後能否修正遺憾，則視乎當事人及牽連對象（如有）的自我意志和命運。

可以放棄這個權利嗎？
在修正師開始前，當事人都可以離開。

有後遺症嗎？
一旦修正決定，歷史將會改寫。當事人將會喪失一切有關原有決定的記憶；完成修正後，有關萬事屋的記憶將不會存在。

我已閱讀並同意以上條款及細則，在此蓋上指紋作實，行使修正遺憾的權利，並承擔一切因修正決定帶來的後果。
─────────

故事目前進度：

1 打領帶的胖子先生
2 戴眼鏡的女學生
3 蓄長髮的背包客
4 戴鋼錶的程式員
5 挎腰包的順德嫲嫲
6 長有淚痣的大學生
7 刺青的龐克女孩
8 塗口紅的貴婦
9 ???????????
10 ??????????

POST 1重溫：

紙言重溫：（不定時更新）

（先前Post 1有巴打邀請＜萬事屋＞參與製作非商業廣播劇事宜，我與該位巴打正在合作。相當期待作品出爐的一天，成事後也請各位多多支持 ）

[off topic]
已完成故事：
【愛聽陳奕迅的男孩——講一個第三者的故事】

頭位

【第八個晚上：塗口紅的貴婦】

滴瀝。滴瀝。
夢露在鋅盤折騰了好久，不知道在弄些甚麼。我把門牌翻去「營業中」的一面，順道走去看看。
「哎，又壞了。」我不禁抱怨，萬事屋年紀也不輕了，東西接二連三的壞。
這次是水龍頭失靈了，接駁位處不停溢出水來，旁邊的貓在舔個不停，連手腳沾濕了也不在意。我馬上把牠抱起來，想要幫牠拭乾濕潤的灰白混色毛。
「操，好重。」我按捺不住罵道：「早就說你吃得太好，哪有貓會吃得比主人還多？」這隻摺耳貓和某高官一樣有個特技，會用眼神來說髒話。

叮嚀嚀嚀。
「歡迎光臨，這裏是遺憾萬事屋。」長年累月，一聽見風鈴聲反射意識就會說出對白：「你是來修正遺憾的嗎？」
話畢我才驚覺自己還在抱著一隻濕塔塔的貓，狀況好不狼狽。
「不好意思。」我自覺失儀，連忙把夢露丟到一旁，向站在門前的客人致歉。我抬起頭來才看見這個當事人，她是個接近四十歲的女人，上了淡妝的皮膚還保養得不錯，在臉上也找不著一絲皺紋，看來她在美容上落了不少苦功。她戴著一頂黑色闊邊帽，身穿黑色修身連身長裙，盡顯傲人的曲線。黑色為主的打扮，使她兩瓣鮮紅色的朱唇尤其突出。

「遺憾。」貴婦重覆著這個單詞：「當然了，我特意前來就是為了修正遺憾。」
氣勢好強的一個女人。我暗自驚歎。
「謝謝光臨。請你順道把門上的掛牌翻轉。」我指著懸掛在木門上的牌子。
她伸出一雙戴了皮革手套的手，「營業中」頃刻變成「休息」，象徵我的晚上開始了。

不待我招呼，她逕自坐到高腳椅上，蹺起二郎腿來。
身為店主的我自覺要奪回主導，搶先開腔：「這是契約。在開始之前，請先仔細閱讀。」說罷，我拿出一張未曾打過印的合同。
貴婦雙手拿起了合同，在對面的我好像還隱約嗅到簇新的皮革氣味。
「沒問題的話，請在上面蓋印。」我把墨盒拿出來，她的閱讀被我打斷，稍露不悅，可是她掩蓋得相當好，半刻就回復一個客套的樣子。

閱讀完畢後，她主動詢問：「真的非蓋印不可？」她戴著手套的雙手互扣，放在契約書上。
我擠出一個尷尬的笑容：「不好意思，這是規矩。」
她又不悄洩漏出一絲不悅，然後再次被妝容蓋過：「不要緊。」說罷，她除下手套，萬般不情願地沾上墨水。我貼心地拿出手帕，到還在滲水的水龍頭拈了點水遞給她。
也對，弄污素手上的纖纖十指叫人太看不過眼。

「這個時候，戴手套的人很少見。」我試著調侃她。
她看看放在桌面上的一雙皮革手套，說：「其實不舒服，但我每天都要戴。」
我不解，繼而追問。她向我解釋：「這樣可以保持雙手的嫩滑，尤其在外老是要碰到別的東西。」她擺出一張厭惡的臉：「要是碰到甚麼不慎弄損留疤的話就要命了。」
這樣的話，讓她沾上墨水實在太委屈了。
貴婦見我一臉狐疑，解說道：「你們也許不懂，女人最值錢的地方就是身體。」
「我的意思是，漂亮的女人。」她不忘補充。

說罷她接過手帕，輕輕地拭去鮮紅色的墨水。
「聽你剛才說的話，似是有備而來。」我仍然記起她充滿氣場的開場白。
她淺淺一笑，用手帕輕掩嘴角：「見笑了。」
「請問你的遺憾是？」我吃力地從水龍頭斟出一壺水，好等我可以沏茶。
貴婦沒有馬上回答，只盯住合同看。
片刻，她把上半身都靠到櫃檯上面。她早已戴回手套，食指指尖微微一曲，示意我靠近她。
我習慣和當事人保持一定的距離，櫃檯的作用也是這樣。正當我在思索之際，她又再靠近一點，整個人幾乎要爬上櫃檯。我只好按她說的，把臉湊近。

兩瓣朱唇靠到我的耳朵旁邊，似是吹氣般的輕聲呼出一句話：「你能保守秘密嗎？」
她的舉動使我面紅耳赤，我竭力保持冷靜：「可，可以。這是修正師要守的規條之一。」
「如果……是犯罪呢？」

滴瀝。滴瀝。
水滴又擅自從水龍頭口逃出來。

我們沒有說話，一動也不動。她的唇仍在我耳邊徘徊。
滴瀝。

我扳直身子，以一個無法相信的眼神直視眼前這張臉龐。
她的舌尖在雙唇之間晃悠，像是想要告訴我些甚麼。
貴婦笑了，不慎露出一口皓齒。

「雖然不清楚你在說甚麼，」我打破維持了好一段時間的寧靜：「這裏原則上不受法律規管，修正師也不會去告發當事人甚麼的。」
「修正師……」她終於也肯安分的坐回椅子上，再次蹺起雙腿：「真帥呢。」然後又有意無意地拋我一個媚眼。

我盡可能不想和她有太多的交涉，但我還得緊守崗位完成她的願望。
無論是好人壞人、窮人富人、前人後人，每一個人都擁有這個權利。
自盤古開天以來，修正遺憾的服務已經存在。只是隨著時代的進步，萬事屋的設備還是會與事並進，好等同活在這個時代的修正師和當事人不會適應不來。

貴婦在撥弄自己一頭及肩的曲髮，烏黑而亮麗。她把一撮頭髮繞到耳朵後面：「只要給你日子和選項就可以了吧？」
我點點頭，想要看穿這張面孔背後藏著有多不道德的秘密。
她把日子告訴我後，繼續補充：「在去撿風箏的路上，我想要我旁邊的那個人多採一點馬纓丹，要採很多，很多。」
我不明白她說的話，半句也聽不懂。

「我本人則依照原本的打算，不用再作修改。」她在自說自話般的低喃：「自我有記憶以來，那是最接近成功的一次。」

我本想再追問下去，但是她的氣場不容我再靠近半分。
她捧起茶杯，尾指微微翹起，活像個在酒店陽台享受英式下午茶的貴婦。

－－－－－－－－－－－－
2002年9月30日 下午5時51分 大帽山
[此段回憶未經修改]

日落西山，夕陽的半張臉躲在水平線下。一紙風箏被秋意吹上青天。
咔——
「風箏被樹枝勾住了。」一個女童說道。這個女童約莫五六歲，母親仔細地給她梳了兩條孖辮。
這個女童，有點眼熟。
「風箏不飛了嗎？」女童又說，仰頭望著身旁的女人，輕喊：「媽媽。」
那個女人是貴婦，而女童，我也終於記起她是誰。

（明天待續）

巴打真係mon住 感激感激

第一次搶到1001

謝謝你的4001

睇咗好耐而家先留名

咦 打錯咗

謝謝支持

睇到大笑左

有啲緊張

以大家之前不停估中伏筆既情況，我仲以為去到呢到大家會估到添

唔通個女就係之前個個有錢人家個女

Sorry斷你4連
六日會唔會加更

Punk girl?

唔係一人得一次機會咋咩？

係呀，不過今次行使修改權利既都唔係佢

我會盡力

why not both?

講笑，睇埋落去就會揭曉

咁你快啲作啦

所以話將來既事真係無人知

聽日早返啲出

連續兩個正故2月18大結局

留名

留名
尋晚一次過追曬陳奕迅，宜家諗起個故個心仲戚住戚住

我頭盔先 可能會delay一兩日都未定，set個deadline唔好比自己拖咁耐

歡迎回來

謝謝你呀 有時間我都想翻睇返

其實睇龐克女孩個段都已經覺得怪怪地
佢本來個屋企禁有錢 唔見左個女又點會唔動用佢地財力去搵返個女呢？
除非佢地本身就唔想要個女
點知下一章就即刻出佢呀媽嚟解釋返一切

Btw睇到佢呀媽禁自戀既性格同上一章佢老豆老母幫佢鋪好晒路 相信個女仔既人生都唔會自由得去邊 可能佢走失左都未嘗唔係一件好事 起碼可以更加自由

快啦

支持樓主
每一個故事都好特別好有感覺

放開個女仔

感覺上啲蝴蝶效應終於要出晒嚟了

人生那有這麼好混

已正卜十

已正卜火

已正評求加速
（天氣凍手殘sorry

加速

所以其實係無絕對既good end或sad end

今晚有

多謝你呀

新post留名

要串連真係好難 應該只此一次

係黎得萬事屋既人條路特別崎嶇啫

謝謝你呀

Live

以為新po有文

新post 留名

尋晚等文時睇返愛聽陳奕迅的男孩，樓主用女性角度都寫得咁正 加埋自己係聽eason 大既80後（最愛既兩首冷門野：我什麼都沒有同熱帶雨林你都拎左黎用 ）又係睇到喊左

樓主加油

我又黎留明了樓主

新po留名
推推

夜已漸荒涼～～

欺騙左大家感情

對我來說醫神是沒有冷門歌的
謝謝你呀

一切都是命

歡迎

謝謝

温緊書都要推

輕輕留個名兼留下正評 實在太好睇
人生總要帶著幾個遺憾才算得上精彩
Btw好想知個女人係咪龐克女孩個媽媽

溫緊書

大家既意向都好一致

謝謝你呀 今晚自有分曉

兩日追到live左
樓主文筆好好 好流暢 而且成個故事好有畫面
一開始仲以為個主角係個20幾既文青女仔
有啲無印feel個種樸素女仔

好有畫面

（續第八個晚上：塗口紅的貴婦）（2）

2002年9月30日 下午5時51分 大帽山
[此段回憶未經修改]

日落西山，夕陽的半張臉躲在水平線下。一紙風箏被秋意吹上青天。
咔——
「風箏被樹枝勾住了。」一個女童說道。這個女童約莫五六歲，母親仔細地給她梳了兩條孖辮。
這個女童，有點眼熟。
「風箏不飛了嗎？」女童又說，仰頭望著身旁的女人，輕喊：「媽媽。」
那個女人是貴婦，而女童，我也終於記起她是誰。

「我們去把它撿回來，好嗎？」貴婦蹲下來向女童提議。
貴婦向不遠處的男人呼喊：「我們去撿風箏啊。」男人回過頭來，溫柔地囑附：「快點回來啊，天都要黑了。」他們正打算離開，連轎車都準備好了。
她回男人一彎淺笑。男人還是放不下心，又說：「為何不讓管家去？」聽見這話，身旁一個穿著正裝的男性向前踏出一步待命。
貴婦笑說：「女兒陪我就可以了，對嗎？」女童點點頭，牽著貴婦的手出發。
「即使不是夏天，媽媽的手也很溫暖。」女童邊走邊向貴婦說，笑容好比炙熱的夕陽。

貴婦和女童走著泥路到後山，沿途碰見了不少花卉。
「媽媽，這是甚麼花？」女童被腳旁的一株植物吸引住，蹲了下來。
這次是個好機會，再失敗的話就沒有機會了。
貴婦心在不焉，沒理會女童。
「媽媽？」
到她再長大，她開始能說出我們的全名，甚至住處。到時候就不好辦……
「媽媽！」
貴婦被女童的呼喊聲喚回現實，她連忙擺出一副假惺惺的樣子：「爸爸在等我們了，我們快點去把風箏撿回來，好嗎？」
乖巧的女童不願爸爸呆等，拔腿就跑向深山的一株大樹下面。

貴婦目睹女童正一步一步實現自己的計劃，她自己則一步一步向後退。
這裏離我們放風箏的地方已經有一段距離，這個五歲且有學習障礙的孩子不會記得路回去的。待會我要裝出一副慌張的樣子去找丈夫，最好還要哭著的對他們說，女兒剛才嚷著要走另一邊路。這樣他們就不會來到這邊搜尋了。
還好，這個孩子平日也不會大呼大喊。
天也快黑了，怎會找到呢。

貴婦的雙唇掀起一個打從心底的微笑，這次的笑容終於不是裝出來。
「老婆？」
身後一把男聲使貴婦的面容一下子變得僵硬，心跳漏了幾拍。
「我見你們久久未回來，有點擔心便前來看看。」她沒有忘記，當初嫁給他正是因為他的體貼。
「女兒呢？」男人見女兒不在貴婦的身旁便問道，平日她最喜歡黏著媽媽。

貴婦一下子反應不來，到底要不要趁今次就拉丈夫走？抑或待下一個機會？可是上次在遊樂場已經錯過了，下次更待何時？
她的內心在打架，此時男人向前走了幾步，踮起腳尖已經看到女兒的身影。他直接在貴婦旁邊走過，往女兒的方向三步併作兩步的跑過去。

一家三口沿路走回轎車停泊的位置，男人左手抱著玩得相當盡興的女童，右手牽著貴婦纖瘦的手。
這時候已經入黑，走著走著，女兒累得睡在爸爸寬敞的肩膀。
「老婆，我在想一件事。」男人看著漸漸冒起的繁星說：「我想要為你和女兒聘請個私人助理。」
「助理？」貴婦不解，結婚後她已經不用費心去理會任何事情了，何談助理。
男人繼續說：「你就當作是保鑣吧。我怕我不在你們身邊的時候會遇到甚麼危險，我在公司也放不下心。我已經不能再失去……」
貴婦沒再把男人說的話聽進去，一下子未能接受策劃已久的大計崩塌下來。

－－－－－－－－－－

我跌坐椅上，思緒未能平伏過來。
她想要旁邊的人多採一點馬纓丹。
還要很多，很多。

這個，就是她這生人最大的遺憾嗎？
毀掉女兒的一生就是她最大的願望？這個女人是魔鬼嗎？
不，更壞的人也會維護朋比作奸的同黨。連親生骨肉都想要害，她比魔鬼更可怕。

修正師守則第一條：依照當事人的要求完成修正。

我反覆咀嚼這句規條，貴婦把選項說得那麼清晰，清晰得不容我找出一處灰色地帶。
閉上眼睛腦海就不禁浮現那個從階梯走下來的龐克女孩。淡橘色的裙擺很飄逸，她也生活得很安逸。
一睜開眼，回到萬事屋又會想起那個渾身刺青的她。

明明是我親手把她救出來了，怎麼又要我親手把她趕回去那麼殘忍。
她好不容易才熬過來的，好不容易。

夢露看出了我的躊躇，在我面前踢踢鉗子。
我是修正師，貴婦是我現在的當事人。

修正師守則第二條：修正師需絕對服從當事人的意願，不得被個人感情影響修正過程的公正。

我深深吸了一口氣，把一切不忿都用力呼出來。
我不是煙民，可是這刻我好想抽煙。

－－－－－－－－－－－－
2002年9月30日 傍晚6時03分 大帽山
[已編輯]

後山的一段路泥土肥沃，在深秋仍然百花齊放，只是忙著抬頭看天看山的途人從未注意到。
「媽媽，這是甚麼花？」留意到這一點的女童蹲了下來，想要伸手去摸摸這朵馬纓丹。
這個被她喚作媽媽的人正在心煩，沒閒暇在沒人的地方去應酬她。
女童見母親沒有回應，她以為自己說得太輕聲了。不像其他小孩，她不習慣大呼小叫。她略略把音量提高：「媽媽？」
貴婦仍然沒有看過她一眼，只顧望著遠方。
「媽媽！」她再喊一遍。
貴婦方回過神來，換上一張和藹的臉：「怎麼了？」
女童再把剛才的問題問一遍：「這是甚麼花？」

現在就是機會。貴婦突然冒出一個想法，這次該不會失敗了。
她也蹲下來，在女童旁邊佯作觀察花朵：「這個嘛，媽媽也不清楚啊。要不我們多採幾朵帶回家，明天老師來的時候問一下？」
女童笑了，天真爛漫得叫人融化。
「看，」貴婦指著叢林那邊：「那邊好像還有很多。」
手執一朵馬纓丹的女童不虞有詐，一蹦一跳的直往叢林奔跑。

一個五歲的孩子，又怎會懂得爾虞我詐這些成年人玩意。
而且媽媽的話，自然要聽。

我透過載體再一次窺探龐克女孩的背影。
她跑跑跳跳，活像一隻翩翩起舞的蝴蝶，不顧一切的撲向叢林。這一幕，我難過得快要窒息。我伸出手想要拉住她，卻發現我只抓住了空氣。
我的視線在她的回憶，現實的我還身處萬事屋，無能為力。

記緊要飛得遠點，聽到了嗎。

斷線的風箏流落山頭，沒人去撿。
－－－－－－－－－－－－

（明天待續）

終於捨得更新既紙言：（更新至第七夜）

先要係到同為紋身妹得到happy ending而開心過既各位道歉
其實係寫紋身妹既開始，已經係打算寫做串連故事
一開始其實都幾實牙實齒咁話唔會串連，點知寫寫下覺得開始無趣，就決定試下啦 希望作為成個故事既後半部，可以繼續比到驚喜大家
如果紋身妹既結局真係變左千金小姐咁順利，大家都會嫌太普通啦

最後不厭其煩咁再請大家放下正評同留言

真係好好睇

個呀媽點解要咁做

感謝呀

聽晚個章會解釋

好吊癮啊！！！！！！

睇到呢2隻字講左句粗口 ...
9 UP...
個女人想生多個仔但個老公因為個女有SEN唔肯/
個女根本唔係個老公既../

好心up
係咪根本個女唔係佢老公嘅

留名
啱啱睇左幾個鐘 終於追哂陳奕迅個故 有份莫名既寂寞
巴打你寫既故真係好好睇

係個咁凍既晚上見到個啊媽咁衰覺得人生苦短 點解點解 希望龐克女孩會咩事都無 做個開開心心既女仔生活落去

好好睇

今晚要早訓呀
btw絕對唔係9up

多謝呀
希望呢個可以更加sad

只可以講，每件事都有發生既理由

謝謝你

支持巴打
不過我比較鐘意一氣呵成睇哂一個夜晚
儲埋先睇
我都想搵修正師執執自己
遺憾就冇乜 但係想消除一部分回憶
對我黎講毫無價值既黑歷史

自己一直都有頹過點解做錯咁多事/猶疑不決
你出第一個遺憾萬事屋post個陣一直live緊同令我不停係到諗自己應該翻邊一日去修正遺憾
直到紋身女老母個故 雖然未知結局，但更加令到我覺得唔應該去修正 反而要努力做人唔好再錯 mk講句 冇琴日嘅我都冇呢刻成長過嘅麵包超人民幣 雖然都係鳩下鳩下
樓主啲故真係不得了 阿花個故明明我冇經歷過但都好感動 眼濕濕 出書一定支持 加油努力出故

明白既 其實每次停既位我都有諗過度過㗎

好想睇
快啲聽晚

鳩下鳩下都無咩唔好呀 現實生活既我都係極戇鳩
多謝你花時間去睇呀 都係個句啦，身邊識得太多比我厲害既人，有排都未輪到我，見到大家留言話好睇我已經好滿足了

聽晚完左呢一章就開始進入尾聲啦

oh sorry 冇糟蹋你心意既意思
只係我每次返黎睇都唔記得講到邊要返轉頭再睇

唔緊要呀 不過放心最後大結局一定唔會吊癮，會一次過出晒的

啊睇到好心痛
好狠心啊樓主

樓主你仆街啦
create 左咁多個flash point
flash 一定會過黎打鳩你
勸你小心d

btw 我想問下萬事屋係處於咩時空，如果幫愛迪生修改到冇發明燈膽咁萬事屋係咪冇燈用？

話說回來樓主篇文真係好正，每人都只得一個修改遺憾既會，但如果修改左遺憾就係個遺憾咁就真係好sad

push

（ff) 會唔會第9個case係龐克女孩個老豆黎修正佢唔見左個女既遺憾
或者修正師搵另一個修正師黎修正自己修正左貴婦既遺憾呢件事

LM

留名，between阿花個故仔好好睇，令我諗番起以前啲回憶

劇情需要 無辦法啦

你所講既flash係閃電俠？
My power powerful, I do gym and I know Thai hand 未驚過

萬事屋係而加既時空呀，不過愛迪生生活既年代萬事屋已經存在，如果佢真係去過而又作咁既修改既話，會係㗎

星期六樓主咁夜未訓係咪想出多章

聽落唔錯

多謝支持 呢個故對我黎講都有特別意義

錯了，出發緊去跑

樓主跑渣馬？

對啊

跑幾多？

Btw, 一路搭西鐵一路睇睇到好sad

新手 K字頭 巴打呢？

我工作人員咋
加油呀巴打

謝謝呀
見到我個組跑第尾個個就係我黎㗎啦

樓主比我想像中對感情拿捏更得好
好幾個故事我都睇到眼濕濕
尤其係嫲嫲個故事

呢段唔得 好sad呀唔得呀

My name is barry allen and i am the fastest man alive
睇flash 睇上腦

樓主
想問下如果客人係非營業時間來到萬事屋會點架？
如果佢地走左下次咪搵唔番個入口囉？
Btw 你個故事好吊癮

如果有個男人嘅遺憾係2月14個日冇向佢女朋友求婚
修正完之後
個女方又走左過黎
女嘅就話佢個遺憾係2月10日個日冇好好咁同男友分手

咁樣男方嘅修正會點？
因為比女方個邊改變左歷史
男方修改左遺憾嘅時間點不再存在
咁個男嘅修正係咪會無效？
會有得再次修正？

利申：上述片段完全虛構 如有巧合 實屬不幸

推

未同PUNK妹一樣
似係一生人只得一次修正
所以你呢個CASE係男方個修正有效但俾人RECOVER左

謝謝你啊 少有既good end故事

希望之後可以更sad

叫佢得閒黎搵我 啦

每個當事人都係「被安排」黎到㗎，所以佢地只會係營業時間黎到
而完成修正後，有關萬事屋既一切記憶都會被刪除，所以佢地唔會記得有過萬事屋

幸福既定義其實都好多

啱呀，全對

我竟然估中左 我唔要尼個結局呀！

大家推理真係好勁

Punk妹一定要幸福

大家都好喜歡佢

所以係咪可以對龐克女孩好d

現在不好嗎

（續第八個晚上：塗口紅的貴婦）（3）

我沒留意時鐘，不知過了多久，熟睡的她終於有了動靜。
我有太多問題要問她，儘管一切已經於事無補。
「可以給我一個解釋嗎？」我站在櫃檯後面，竭力壓制自己的情緒：「不是必要，只是我認為你有需要這樣做。」
睡眼惺忪的貴婦搖搖頭，嘗試減輕頭暈的副作用，沒有回答我。
「畢竟我是幫兇。」我盡量保持對當事人應有的態度。
「不是說這裏不受法律規管嗎……」剛醒過來的貴婦又再把身體靠在櫃檯，向我靠近：「而且，修正師也不忍心告發我的。」她用指尖在我鼻上輕輕一划。
我把怒氣透過用力搖頭宣洩出來，而她也感受到了。

「怎麼了……」她噘起嘴，撒嬌般的說。
我已經不能再直視她，只好望著地下道：「血濃於水，你一點感覺也沒有？」
我想起了眼鏡女生，她會變成像貴婦一樣的女人嗎？不會，她不會的。要是這樣的話，我就該勸她別把孩子生出來活受罪。
不過，大叔看人很準的。

「真惹笑，她根本不是我的女兒。」
我立即把視線重新移到她身上，臉上的五官精緻得惹人討厭。
「你在說甚麼？」我質問她。
她毫不在意我的態度：「你說，她長得像我嗎？」
我嘗試在腦海倒帶，回放到龐克女孩來的一晚。可是只能憶起她每一吋吃過苦頭的肌膚。

貴婦逕自回答：「才怪，她長得像極了她的生母。」
生母？
「看到就討厭。」她擺出一張嫌惡的的臉：「還好，以後都看不著了。」

龐克女孩的父親是商業大亨，在飛黃騰達前結識了女孩的生母。生意漸上軌道，正當他以為人生就這樣一帆風順之時，妻子在誕下女兒的時候難產了。父親為了給女孩一個完整的家，娶了青梅竹馬的貴婦作為女孩的母親。
女孩自懂事起，只知道自己有一個很能幹的爸爸，和一個很溫柔的媽媽。
貴婦愛的只是丈夫，他卻留戀逝去的妻子。
貴婦深愛著他。曾經，她的確愛過他。直至她意識到，他不可能再愛別的人。
女孩生下來就奪走了她的丈夫，長大後還會瓜分他的家產。

「我為了這家人耗盡芳華，到頭來卻沒愛到了甚麼，也沒得到了甚麼。」她失神了，對著靜默的空氣傻笑。
「不是的。」我答道。
她為我的搭話感到意外，回過神來。
「她很愛你。」我說：「女孩她很愛你，即使你拋棄了她。」

「只有她消失了，我才能和丈夫擁有屬於我們的孩子。」她想起了和女孩相處的片段，卻毫不動容。
貴婦膝下無子，原因是丈夫不想分薄對女孩的愛。
「身體或許是你的本錢，但孩子絕對不是你奪走家財的工具。」
「我不像其他女人愛他的錢，我愛的是他。」
「你不愛他，愛的話你就不會傷害他。」

「那他為甚麼要傷害我？」她冷笑一聲，直盯著我看：「修正師都不吃人間煙火的嗎？這麼離地的想法我倒是第一次聽人宣諸於口。」
她聽到丈夫每天晚上都會對著亡妻的照片說晚安，還留意到丈夫看女孩的眼神，活像看著亡妻一樣。若他可以選擇，枕邊的位置從來也不會屬於自己。

「說到底，他從來沒愛過我。」貴婦呆望地上的某點，自說自話。
貴婦沒興趣和我繼續對恃，得知修改完成後便馬上準備離開。
「她是無辜的，」龐克女孩在我的腦海揮之不去：「這些都是你們成年人的瓜葛。」
貴婦已經在門前轉過身，她也沒打算多看我一眼：「她也害死了自己的母親，不是嗎。」

命運總是會愚弄人類，就像我們喜歡把積木仔細砌成高塔，然後隨心所欲的把它推倒。
積木不能說話，人類的話天神也不會傾聽。

叮嚀嚀嚀。
別忘記，我們都是積木而已。終有一天，我們都會被命運無情的卸下。

她走了。修正師對俗氣的香水敏感，徵狀包括暈眩和呼吸困難。
我們不是法官，沒權利去批評當事人的對與錯。在當事人的決定下，我們與一個「執行」鍵無異。正正因此，我們要學懂像機器一樣無情。
當時人在離開萬事屋後，再也記不起修正前的一生。不論是改善了的人生，還是變得更糟的以後，都只有修正師幫他們記著。
要是我也忘記了的話，這些記憶就真正的消失了。

況且，貴婦也有她的苦衷。在她的角度而言，女孩一家人或許真的欠她太多。只是她在原諒和報復之間選擇了後者。一念之差，結果可是雲泥之別。
丈夫負了貴婦，而貴婦也欠了女孩。最後丈夫飽受喪妻喪女之痛，貴婦在仇恨之中活下去，而一無所知的女孩，反而可能是最幸運的一個。

來到這裏的人，沒有一個是不可憐的。

大叔最後還是沒能把路舖平呢，對不起。
蝴蝶還是么蛾都不重要。只管用力拍翼，無論如何也不要停下。好嗎？

當上了修正師的這些年來，我學到的不多。除了如何照顧貓隻，還有一個詞彙叫認命。

【第八個晚上完】

紙言（更新至第八夜）

聽日開始進入第九夜，故事都走入大直路，開始尾聲啦
希望喜歡故事既大家繼續留下正皮同留言，等我知道大家睇緊同埋有咩想法

竟然俾ME估中老豆唔肯生多個
個女人又幾仆街架WOR,嫁個老豆個陣都知自己要做人後母
講到全世界欠撚錯佢咁
雖然個老豆又唔係岩哂...

第九夜如果唔係老豆嚟我負評你破你處

嗱,橋都幫你諗到
第九夜係老豆話原來亡妻生個晚佢為左單大生意去左公司,
搞到個老婆要一屍兩命
之後娶左個老婆,但唔見左個女好似對唔住個亡妻咁

唔好破我呀
第九夜係新人啦，放過佢地一家人啦

咁我留白第十一夜係老豆啦

Haha寫埋老豆唔該！happy ending laaaa

歡迎騎劫/同人化

其實我發覺自己唔係好識寫Happy end

好奇一問，假設有個老豆想改一個遺憾，
就係射落牆，咁佢個仔就唔會出世，
咁算唔算殺咗人？

利申睇到第二章
巴打加油繼續寫

睇返學生妹

岩岩睇到
自膠咗

你都興留白, 你歡迎唔代表其他讀者都歡迎架嘛
其實你都冇講究竟之後個女仔會點
可能個仆街女人又失敗呢

新人可能係佢地個保鑣上嚟話應該陪太太同小姐執風箏

係呀，留白左大家就可以腦補自己心目中既結局

謝謝呀

punk 妹

個女人賤種黎

樓主點解唔肯放過個女仔

可能佢離開呢個家生活會更好？

每個故事都需要壞人

放過啦

設軟有啲似一套叫流星旅行車既日劇

唔係我破你處呀

幫我報驚呀

google左 好似佢複雜好多咁

誰悄悄留下負皮

我就嚟負皮你
除非你比個good end 阿punk妹啦

但就算修改咗
照你噉講個老豆咁愛punk妹又咁有錢點解搵唔到佢

好正 加油
最尾係咪修正師修正自己做修正師呢個決定

嘩如果係咁，個蝴蝶效應會唔會太大，所有搵過大叔修正師嘅客人都會從無遇上過佢

但修正師自己可以幫自己修正嘅咩
同埋其實點先會有新一個修正師出現？現任修正師退休？
修正師係咪都會生老病死？
每個地區都有一個修正師？ 除左修正師，背後嘅團隊又係點出現？

唔好意思太多問題

如果係講緊第七夜既修改前，可以理解為貴婦既然可以刻意遺棄佢，自然都有辦法去妨礙父親搵返佢既過程
如果講既係第八夜修改後，結局其實係留白既。貴婦點左佢去深山，修正師就無再睇落去。後事如何發展其實無人知

這樣遺憾或者更完美

呢個想法幾好！可惜同我原本諗緊既結局有矛盾，如果唔係都應該幾正

呢啲問題全部都好好，我都有設計過的 不過原諒呢刻唔講得住，想係後面既舖排交代

首先我都等緊個結局。期待
不過一個天馬行雲既創作世界入面，無野係無可能。
我用我既諗法黎解答下你，大家討論下
當修正師修正自己成為修正師呢個決定既時候，只係代表以佢立場修正既回憶有機會改變，唔一定會完全改變，因為佢唔成為修正師就會有另一個人成為修正師，八話既角色會遇上另一個修正師，個改變可能只係好細。故事入面講過事件係環環相扣，
改變一個遺憾未必可以改變到呢個人既一生，改變左既野又未必係一個好事，佢做左修正師咁多年除左學到照顧貓之外，就係學會認命呢個詞彙。
所以以我角度我會諗 ，作為一個修正師，你修正既回憶如果唔能夠幫到人,又或者修正過後會產生更大既遺憾，咁萬事屋本身仲有冇佢既存在價值？
同埋當有感情元素加入左修正師既修改，係咪又適合繼續修正落去。
如果我做左咁多年修正師都只係學識認命，咁我能唔能夠試下係修正自己修正師呢個決定入面改變一下命運？

修正師可唔可以修改自己無解釋過，如果要寫點樣修改自己亦都好簡單。其他既野都係創作，（例如我寫到貓貓先係決定人都得，不過樓主寫法唔會咁做） ，留比樓主比個解釋你

我自己覺得個故奇幻之餘又好理性、現實又有反思，寫得好好。

話說我自己本身學人寫緊人生第一個故，個故同樓主你既有少少關連，我個故事其中有一個要點，就係「究竟修改後既人生，仲屬唔屬於你既人生？」
我想知道樓主你既答案 我冇估錯你應該係否定既。

多謝巴打打咁多呀
講得啱呀，前面都（好似）有提過世界上唔只一個修正師，由其他修正師去做，好多個案既結局都會一樣
然後係故事而言，萬事屋同修正師既存在的確係有佢既意義。對我黎講，創造一間咁既<萬事屋>都有好重大既意義，兩者既關係遲下完故後有機會係後記再講
至於你既問題，其實好取決於個「修改」。如果以呢個故事而言，無論個修改係你自己選擇，定係聽完其他人（大叔）講完先決定要做個修改，我認為都係屬於你既人生。例如眼鏡女生原本係想墮胎，但係基於萬事屋規定比大叔勸阻左。如果無呢條規定亦都無大叔，其實佢最原始既選擇都係唔要個細路。無論個modify係源自你內心，定係因為你遇到既人先決定要做呢個改變，都係你既人生。借修正師一句話，可能咁就係所謂既「命」。要你遇到呢個人，要佢同你講呢句話，要佢同你發生一件咁既事你地兩者都可能會有改變，不過呢個都係早已安排好既人生。
以<在天堂遇見的五個人>中一句話作結：「人生，是一段用生命碰觸過其他生命的時光。與你相遇，其他生命再不一樣。遇見他們，你才真的活過。」
如果你既故事係關於人生，建議可以睇一睇呢本書

放開個大叔！

加油呀巴打，真係好好睇

可唔可以唔好咁呀 好似會係sad end

感謝

無計啦 劇情需要

真係好好睇 但你呢個sad end接受唔到 皮已負

樓主你仆街啦，宣傳部班人已經同我講左你既位置

多謝你呀，不過點解要咁對我

等我叫個個戴鋼錶既傻仔黎幫我改IP，hack埋你地部電腦

留名支持

睇到一講個貴婦放風箏，個心都寒埋

為左PUNK妹

繼續推

我由《相約星期二》開始睇佢 睇左三本佢既作品
《在天堂遇見的五個人》我都幾鐘意。
或者好似入面咁講，每個人做每一件事都有佢本身既意義，我地生命中遇到每個人每件事都會相互影響，交集後成就一個屬於我地既人生，而唔同人既人生串連埋一齊，就係完整既世界。
或者我用紋身女仔做問題，就第七夜黎睇，如果佢因爲一個遺憾修正而令自己變成千金小姐，究竟係經歷左紋身師父既畫紙先係屬於佢既人生，定係無經歷過成為千金小姐先係佢真正既人生呢？ 定還是係因為有紋身既佢有既際遇， 先會遇到修正師 從而作出修正 變成千金小姐 所以整個都屬於佢既人生？

「究竟改變左既人生，係咪仲係屬於你既人生」

我所指既「改變」，就係由紋身少女變成千金小姐既變化，呢個變化係佢選擇，唔單單影響未來，亦影響過去佢發生既事，當無經歷過成為紋身師傅既畫紙，我仲應唔應該叫佢做紋身少女，咁呢個千金小姐既人生 ，係咪真係屬於紋身少女既人生。

上面題外話，入正題先，幾時有更新？

睇到第六章
但睇到最尾笑咗 你的名字翻版
你的時辰八字

我會覺得整個都算係，因為先遇到一個錯愛既人，然後遇上修正師，修正師照佢意願變成無走失到，成個過程都係屬於佢既人生
歸根究底，其實千金小姐同紋身少女都係屬於佢既人生，中間可以當做一個蛻變既過程，只係當佢變成蝴蝶就會忘記么蛾既時候，變成么蛾時又會忘記自己曾經係蝴蝶
btw咁多作品之中我覺得for one more day最最最感人

早啲講既話就加呢個落標題

【第九個晚上：吃糖果的混血兒】

木門上的小窗戶朦成一片，淅瀝淅瀝。
更兼細雨，到黃昏，點點滴滴。
到了深夜，終於下起滂沱大雨。

窗戶是我連接世界的眼睛，儘管它只有一平方呎。聽著聲音，我能感覺到下雨、刮風。看著光線我也能感受到陽光的熱情。
噢，抱歉。我錯了。
修正師守則第三條：修正師不應對任何事或人產生感覺。
我不應感覺到一切事物的，天氣也沒被豁免。

叮嚀嚀嚀。
霍地一聲，木門被粗魯地打開了。我還沒轉過頭，但我猜測來的人可能是個剛強的小伙子，又或者是怒火中燒的大漢。
「不好意思……」她說的是日語，還好我聽得懂一點。聽見外語的一剎我只懂點點頭，一下子反應不來。
「實在太大雨了，一心想要快點躲進來……」她這才把門關上，向我深深地鞠了一個躬：「失禮了。」
「不要緊。」我翻轉了抽屜，榨取僅有而匱乏的日語知識：「那個……麻煩把牌子翻轉，拜託了。」
她先是一呆，了解過後恭敬的點點頭。

「您的日語很不錯啊。」她坐到高腳椅，把手提包放在自己的膝上。
她是個約三十歲的女生，大概是日系打扮使她看上去比較年輕。日本女生一頭及肩的中短髮，酒紅色畫家帽下的棕色髮尾微微內翹，是典型的梨花頭。她看起來有點害羞，或許只是因為腮上兩暈緋紅。
我被她稱讚得不好意思，嘲笑自己在能力試驗只是剛好及格。
「已經很了不起呢，」她擺擺手，笑得相當甜美：「我覺得粵語更難學。」
「喔？」我被嚇倒了：「所以你可以說粵語嗎？」
她用力的點頭，用著我們的語言說：「我是混血兒。」

「哇，好厲害。」她說粵語的時候，腔調仍然夾雜日本語的溫婉。雖然完全不知道有甚麼好厲害的，我只是想要奉承她一下。
她害羞地向我道謝，說：「我的父……」說到一半，她突然停下來，臉上閃過一瞬痛苦的神色：「失禮一下，」說罷，她從膝上的手提包中掏出一顆糖果，像吃藥般把它啪進喉嚨。
「真的不好意思，我忘記了吃飯所以又出現低血糖。」她把手提包的拉鏈拉好。
我著她不用感到抱歉，在小店放輕鬆就好了。雖然我們不收費，但凡坐到對面的都是客人。

「剛才說到哪呢？對了，我的父親是本地人，母親則是日本人，所以我就……」她解釋著自己是如何來到這個世界。
「……就是混血兒了。」我把她的話接下去，她被我逗笑了。
她的誕生聽起來也是個浪漫的愛情故事。
雖說是混血兒，她的打扮卻完全不像香港女生。粗毛線的白色針織衫配上杏色麻質長裙，加上一雙棕色靴子，活像一個從森林走出來的女孩。唯一與這身打扮不搭的，就是她頸上一條項鍊。項鍊是鐵造的，吊墜是一個十角星，中間長著一隻眼睛，看上去既不安又格格不入。不過女生的潮流，我是永遠讀不懂的。

我看著時鐘，驚覺這個開場白好像有點太長：「你知道我們這裏是修正遺憾的嗎？」
「是的。」她恭順地點頭，雙手交疊放在膝上。
我拿出契約書，放到我和她的中間。「這是契約書，沒問題的話請在上面蓋印。」
長而濃密的睫毛差不多完全蓋過了她的小眼睛，一個疑問在腦中浮現。

「介意我問你一個問題嗎？」我托著腮，倚在櫃檯上。
她把視線從契約移開，朝我點點頭：「是的，請問是……」
「你在上課的時候老師會以為你在打瞌睡嗎？」
日本女生得體地用雙手掩口，我慶幸她沒覺得被冒犯。她一本正經地回答：「不會啊，因為我在高校是個品學兼優的學生，而且還是風紀呢。」
聽見她說高校這個詞語，我就知道她在日本唸過書。難怪舉手投足都散發著日本女生的氣息。

她把契約看完以後，小心翼翼的把指頭摁在紙上。風紀在謹慎的檢查，確保指印沒有穿過橫線。
我在心底覺得她可笑又可愛。她特意站起來，雙手把契約書遞到我面前，低下頭說：「拜託了。」

或許是這個民族的本性，她令我感受到她的真誠。修正師不像律師、醫師和教師，我們寂寂無名。修正師為當事人修正遺憾，可是他們在新的世界將不會記得我們。

在世人的腦海中，我們存在的期限只得一個晚上。

「需要我再向你解說一次嗎？慎防你沒有看懂。」我沒有把契約書拿走，反而留在桌面：「在我開始之前，當事人都可以離開，不需要理由。」
她搖搖頭，笑說：「離開？不會，這個晚上我已經等待很久了。」
我對她的話感到相當疑惑：「等待？你的意思是你早就知道有萬事屋的存在？」
原則上，每個人一輩子只能來到萬事屋一次去修改遺憾，而他們離開萬事屋後將不會記得在這高發生的一切。她說她等待已久的意思到底是甚麼？
日本女生連忙擺手，說我誤會了：「我當然不可能知道這種事情的確存在啦。只是我從很多年前開始就向上天祈求，能夠有一個機會讓我重新作出抉擇。」
「這大概是很多人的夢想吧。」我回想起見過的客人，很多人在來到之前都是懷著同樣的心情。因此當他們真的找到萬事屋，感覺就像天神終於回應他們的禱告。
事實上，我們與坊間一切宗教都無關。
「我一直以為這只是我的幻想，怎料你真的確確實實的出現在我面前，和我談話了。」她以仰望偶像般的眼神看著我，害我好不尷尬。
我連忙澄清：「其實我和你們一樣，只是打工的。」

「不過這份工作，我勸你們最好別羨慕。」我不忘補充，曾經有很多客人聽見都紛紛說想要入行。
她回答說：「可以每天就這樣上班下班，簡簡單單的生活不好嗎？」
有那麼的一下子我覺得在揶揄我，可是她的語氣和神氣告訴我她不像是在撒謊。

「可以請問你的工作是……」我想知道她何出此言。
她把頭微微傾斜，蹙道：「這個有點難解釋，抱歉。」
「不要緊。」我明白每人都有難言之隱，尤其是來到這裏的當事人。我嘗試把對話扳回正題：「請你告訴我你想要修改的選項和當日日期，然後我們就可以開始。」
她深深呼吸，屏息以待這個神聖的時刻。

「在我十歲生日當天，請幫我自殺。」她說的時候，笑容甜美得可怕。
「拜託你了。」

（明天待續）

貴婦個故寫得唔合理，punk妹老豆有錢點會搵唔到個女？李嘉誠點會搵唔到仔？目標人物唔係喺大陸，而係孤兒院。

想知道修正師嘅收入係乜？入職條件係乜？

目前進度：

1 打領帶的胖子先生
2 戴眼鏡的女學生
3 蓄長髮的背包客
4 戴鋼錶的程式員
5 挎腰包的順德嫲嫲
6 長有淚痣的大學生
7 刺青的龐克女孩
8 塗口紅的貴婦
9 吃糖果的混血兒
10 ????????????

紙言重溫（第一至八夜）：

第九個當事人登場後，象徵故事真係真係進入大直路啦～
喜歡故事既大家請留低正評同留言 修正師等待大家既意見

前面有答過類似既問題，主要係貴婦既然可以遺棄得佢，身為富豪身邊最親近既人如果想要阻撓佢尋親既進度都唔算難，甚或可以買通佢請返來尋親既私家偵探。只係富豪在明，貴婦在暗，當富豪做每一步之前都會同貴婦講，貴婦自然會找到方法去阻止呢件事發生

呢兩個答案結局前會係文中交代的

都三十歲仲可以叫妹嗎 輕熟
唔好呀，挾持作者會無文出

繼續推
話咁快又就黎完

八卦一問 修正師total有幾多字到？
因為我都作緊個故 諗緊個長度要去到邊
唔透露都可以 我等結局自己數下都得

今次個㗎妹似係援交/邪教...

係 一下子無左寄托

又話唔可以直接殺人既

傻左咩幾萬字點樣自己數 而加暫時五萬六，我諗大概七萬幾就收皮
陳奕迅故無記錯就十萬字，人生第一個長篇小說，當時好似連載左差不多兩個月，都係日日更
其實長有長寫短有短寫既 長篇講追看性，短篇都可以好有驚喜
近年我都開始著手研究台灣文壇比較興既微型小說，比賽字數大多都不過係千二至千五字，其實各有千秋
不過如果問呢個故，其實我都唔知點定位好

今日一見到呢個故就不停咁追
終於live左，好期待結局
btw punk妹好慘
Punk妹係我最喜愛女角色

兩樣都未寫過

夜晚睇到呢句都寒寒地，我到底望好唔望好
我好細膽

係呀 下回睇佢同修正師點拆掂佢

理想巴你真係又要整死多一個人咩？
鳩估冇痛苦，第10話係修正師修正自己冇做過條正師，如果聽日情人節多兩篇文J就好
Any肥 推呀

Pish

其實由始至終都係死左背包客一個咋嘛，日本妹又未死既
紋身妹入左叢林之後修正師都無再睇落去，話唔定有隻猩猩收養左佢做左泰山呢
睇死我情人節無街出？？

要返工 放工後會出文

唔通係雞

十歲就…………
FBI is watching you

感謝新讀者
我最喜愛女角色，我投順德嫲嫲一票

我自己對punk妹感受深啲
可能因為身邊冇人同順德嫲嫲相似
但一睇到punk妹嘅故事就即刻聯想到一個朋友

條女比人捉走做雞

新帖留名。

大膽建議，11集之後可唔可以唔好完，之後出第二季
唔捨得個故

講故台好少呢種作品，勉強叫小品文但又有啲似單元小說，唔識形容總之好獨特。

一問起工作就唔答
Av女優？

希望經歷唔好似就好了

雛妓？

lm

我諗有啲似連續劇？
其實我都會好唔捨得，每次出文前都會有好多顧慮，驚出唔切驚爛尾驚無人睇，好怕下一季寫得唔好，令大家對第一季既印象都差埋
可能因為呢個原因，我對上一次出故已經係兩年前既事

又係日本妹，幾match
咁既話可能阿大叔見過佢都未定

放膽去試可能可令你走得更遠呢

每日一篇有排等

可以自殺咩?
唔可以改變人既生死WOR...

有勇氣的話可能已經做到好多野

就快完㗎啦！一個星期

啱呀，總會有人鍾意走法律隙

感謝 非常有參考價值

加油呀

心理調整真係好重要

蝴蝶還是么蛾都不重要。只管用力拍翼，無論如何也不要停下。好嗎？

燒埋個修正師唔該 可以放過隻貓

放過埋修正師好無 其實佢無辜㗎

只好慢慢努力

樓主情人節出左去玩？ 今晚無文

啱啱放工，每次搭車都睇你個故

文呢

有呀，而加出

（續第九個晚上：吃糖果的混血兒）（2）

我慶幸水龍頭還未修好，滴滴瀝瀝的水滴聲能緩和環境的死寂。
「可以請你再說一遍嗎？」這陣子太忙了，我總感覺自己不在狀態。
她保持笑容，堅定的對我說：「請你幫我自殺吧。」
我沒聽錯。她想要我殺掉她，儘管是間接。

我連忙拿起契約書，想要擺出一副老闆的樣子卻緊張得吞吞吐吐：「不好意思，這裏說……生死有命……不能死而復生，也不……」
她截停了我的說話：「不能有意圖地殺害某人，是嗎？」
「就是這樣，所以……」沒錯，既然她知道了，為何要明知故犯？
她胸有成竹的說：「但那個人可是我本人。殺害這個詞彙本來就是指一個人殺掉另一個人吧。」
我不同意，因而反駁她：「字面上並沒有這種解釋。」
她拿出更有力的理據：「你有聽過別人說『殺害自己』或『殺害本人』嗎？最多聽見的都是『殺害自己的父親』等等，因此我可以推論出契約書上使用『殺害』這個字的時候，並沒考慮到『自殺』的可能性。」她說的時候，嘴巴毫不顫抖。
我覺得她說得頗具說服力，可是我必須要執著這個漏洞去說服她，不然就再沒有可以阻止她的理由了。
她的氣場比我強，我只好據理力爭：「設立規條的原因是生死有命，你命不該絕的話誰也不可以刻意了結你的生命。」
女生微微一笑，又問：「生死有命，你又怎知道我想要死這個行為，不是我的『命』？」
我靜默了，一下子無言以對。
「命」是甚麼？我當掛在嘴邊的「生死有命」，有的又是甚麼「命」？
眼鏡女生想要殺害自己的孩子，這是她蓄意想要殺害孩子。萬事屋拒絕為她執行修正是因為她的修正牽涉到另一個人的生命。
可是日本女生，只是想要了結自己的生命。她沒有「殺害」誰，因為當中沒有「害」的成份，她也沒有誰可以害。

此時，夢露跳到櫃檯之上，向我明確的點頭。
在櫃檯之上，夢露對日本女生的修改請求給予綠燈，代表她的修正個案被萬事屋接納認可。
換言之，打工的我必須履行職責，執行修正師守則第一條：依照當事人的要求完成修正。

「我想要知道為甚麼。」我注視著眼前一張臉，想要看透背後的原因。這女生老是在笑，難道笑不是因為過得快樂嗎？
她不好意思的笑說：「其實沒甚麼原因的，哈哈。難道說，我是第一個想要自殺的人嗎？」
說得沒錯。
「真的嗎？好厲害……」她的確是這樣說。我想這兩句短語只是她的口頭禪，她該不會因為成為這裏第一個要求自殺的人而自覺很厲害吧。

「如果我說，當事人提供相關資訊會有助修正師進行修改的話……」我鍥而不捨的追問：「會說服到你嗎？」
她擺出一副苦惱的樣子，佯作考慮：「這樣嘛……好吧。」
「既然你是如此容易被我說服到，或許我可以嘗試說服你修改別的選項？」我剛開口問，夢露已經跳到我的旁邊，不停抓地板企圖引起我的注意。

「你不一定要回答，只是想和你聊聊天。」我忙不迭補充。這是故意說給夢露聽的，以免觸犯修正師守則。
說罷，我指著身後的水煲，示意有好一陣子才能開始。
她猶豫片刻，反問我：「這個世界，悲慘的人多嗎？」
「多，多的是。」雖然不知道她用意為何，我還是如實回答她。
「包括來這裏的人？」她稍為想了一會，又再問道。
我以肯定的語氣回答：「只有被遺憾折磨得夠絕望的人才會找到萬事屋的入口。」

見她沒有回應，我再三說服她：「既然他們也沒想過要死，或許除了死亡還有另外的選項。」
她靜默片刻，答說：「對於他們，或許是這樣的。可是我除了死已經別無他選了。」
我想再說點甚麼的時候，又被她截了話：「要是大叔你是我的話，也會選擇早就自殺的。」

我並不相信自己會有自殺的一天，可是我沒有反駁她。我再次追問：「你真的，不想告訴我箇中因由？或許我會想到更好的出路。」
日本女生對我的提議毫不動容。她再次擺出誠懇的樣子，雙手緊扣：「我考慮了十多年，已經想得非常、非常清楚了。」

此時，在旁一一看在眼內的夢露再次踢向鉗子，向我表達不滿。
我想要拿起工具，卻無法動手。在這個時候我瞄到那張蓋好印的契約，紙上的墨水還未風乾。我偶爾會在想，契約的意義到底在於哪裏？在自由意志下，人的行為真的可以被一紙契約約束？最後我找到了答案。能夠影響到人的不是筆墨，而是無形的合約精神。確信對方會守信，是一種對該人的承認和肯定。
萬事屋在開業以來都有著契約書的存在，原因是避免在灰色地帶上的爭執，在當事人發難之時也保障了修正師。除此之外，當事人一蓋上指紋，代表他們已經選擇執行這個權利。修改遺憾的權利一生人只有一次，彌足珍貴。

所以，要是我現在多番阻止她的話，除了違反守則還剝奪了她全權決定自己命運的權利。

最後我沒能說服到她，反而把自己說服了。
她雙手接過我泡的熱茶，以日文向我道謝。
「嗯！是抹茶！」她一呷就嘗到了。
我不禁讚歎：「不愧是在日本長大。」
「日本的抹茶才不是這樣。」她的目光落在我身後的茶包盒。
我不確定自己有否到過日本，便詢問她：「那是怎樣的？」
她細心地向我解說箇中竅門。他們會用茶筅攪拌，使茶的表面形成沫餑，也就是我們眼見的泡沫。說的時候，她還在空氣中比劃，向我展示如何使用茶筅。

我恍然大悟，可是這裏又不是傳統茶館，只是一家日久失修的萬事屋。
我故意向她說：「要是能喝到你親手泡的抹茶就太好了。」
她把砂糖加到笑容之中，應該還用了茶筅拌均，說：「下輩子吧。」
別人在說下輩子的時候我會覺得是笑話，可是由她說出口的瞬間變成了約定。

日本女生捧著熱茶的手袖太長，蓋過了手背。雖然我的抹茶並不傳統，她仍然喝光了。她把茶杯放下，一臉滿足地說：「謝謝款待！」
我也回她一個微笑。還未來得及說上一句話，她就靜靜地合上眼，伏在櫃檯上一動也不動。

我看到一個在櫃檯上睡覺的女孩。

－－－－－－－－－－－－
1995年5月29日 中午12時31分 鐮倉市
[此段回憶未經修改]

我看到一個在書桌上睡覺的女孩。

這是穿著小學校服的她，把頭埋在雙臂之中沉睡。窗外的噪音偶爾會傳入耳中，她會把臉別到另一邊，不消一秒又回復靜謐。她十歲時的睡相，和現在三十二歲的她一模一樣。

空蕩蕩的課室只有她一人。我從窗外遠眺，只見幾十個戴著黃色帽子的小學生在嬉笑追逐。
這裏是日本，她長大的地方。

（明天待續）

太要等喇

頂 好吊癮..

唔咁樣大家又點會追落去呢

日日更新

每日臨訓前都要過嚟

遺憾
一個就可以致命

拍成日劇既話 應該有唔錯既收視
1集1個故事
最後2集張之前既伏筆1次解決

一個都足以扭轉一生

就係想咁
有幸可以視像化就好了

唔捨得個故

其實我一直有一個少少嘅疑問 就係既然每位客人一踏出門口記憶就會唔同哂 咁點解修正師唔可以輕輕透露下佢之後嘅路會變成點呢 反正佢都會唔記得哂點解唔可以知道呢

可能賴死唔走叫佢再幫手多次未死

但其實呢句對白係用日文諗

謝謝你啊

我睇完都諗左陣點解會set呢條rule 我諗寫個陣純粹係懶型
但係諗深一層，譬如背包客，唔通修正師可以直言咩 有啲可能好難開口
同埋反正佢一推門都會知道

唔通係av女優

都唔係好難解釋啫呢個

若果修正師不依合約規定辦理後果會點樣？

出文未呀

日本的五月正值暑天，太陽在正午曬得暴烈，卻絲毫無減孩子玩樂的雅興。汗流浹背的孩子沾濕了校服，淺藍色的上衣變得深一處淺一處。他們揮手拭去額上的汗珠，灑落花圃。大概每個校園的花園，都是由孩子樂極忘形的汗水灌溉。

這個女生習慣在午休睡覺，由小學至中學如是。她長大的地方不是甚麼繁榮的都市，而是一個新興的小市鎮。學校設備也沒城市的先進，他們沒有空調，每個課室只有一把掛在天花板的風扇。這把吱吱作響，佈滿灰塵的大風扇，在孩子們無法觸及的地方陪伴了他們渡過多少個夏天。

日本女生的座位靠窗，正午的時候太陽把她曬得正著。雖然課室只有一人，敬業樂業的風扇仍然竭力為她服務，不敢漏轉半圈。她被陽光烘得默默流汗，轉眼間涼風又把汗水吹乾。難以令人相信在這樣的環境下，她還能酣然入夢。

－－－－－－－－－－－－

驟眼一看，除了她在兒時比較安靜以外也沒甚麼大問題。雖然平平無奇地渡過了誕生日，這樣絕不足以令她決定自殺。
而且，她還說過她已經考慮了十多年。
我決定再看看她生日當天的晚上，因為到現在我仍然不相信她的一句話。

「要是大叔你是我的話，也會選擇早就自殺的。」

在十歲的孩子身上，能夠發生些甚麼事？
－－－－－－－－－－－－

1995年5月29日 下午3時04分 鎌倉市
[此段回憶未經修改]

放學的時候，空氣已經沒正午那麼熾熱。日本女生也戴上了和其他孩子一樣的小黃帽，背上紅色的硬皮背包離開校園。桃花盛開的季節剛過，沒好好打掃的操場還遺下少許從樹上飄落的桃花花瓣。在樹上取而代之的是一種紫色的花蕾，看情況還要好一陣子才會開花結果。

不知道那是甚麼花呢。女孩在樹下駐足，心中暗想。
「紫陽花，很快就會開了。」旁邊有人搭話，讀懂了她的心。
女孩先是一愣，然後就把他認出來了：「佑介君。」
他是女孩的同班同學，在班上很受同學和老師歡迎。女孩雖然不擅交際，也和佑介聊過幾次天。
和女孩一樣高的佑介笑起來充滿稚氣：「我們一起走回家吧。」
「好的。」女孩說著，在路上她問道：「為甚麼會知道是紫陽花？」
佑介無懼陽光，抬起頭仰天說：「植物百科有提到的。」
「所以你也知道紫陽花長甚麼樣子？」女孩不確定自己有否聽過這個花卉的名字，好像有點印象又說不出更多細節。
他回答說：「只是在書上見過，但書上的圖片未必可以作準。」
「不愧是佑介君。」女孩覺得他就是本會走路的百科書。她說話的腔調總是平淡，聲音也很小，就連稱讚別人也是一樣。

「你不快樂嗎？」佑介挑挑眉，坦率地問：「你說話的時候讓人感覺你不快樂。」
女孩一邊走，一邊嘗試找出自己現在的情緒：「應該不是，只是我習慣了這樣說話。」
「啊，是習慣嗎。」佑介恍然大悟。他們走到了水壩附近，佑介忽發其想，拉著她的手向前奔跑，在石欄前停下來。
佑介提議道：「我們大叫吧。」
「大叫？」女孩大惑不解，她不明白這樣做的意義何在。
佑介點頭，說：「大叫，像這樣。」他深呼吸一口氣，向著杳無人煙的水和牆破喉大喊。女孩一下子被嚇倒，連忙用一雙小手掩住耳朵。
他沒理會她的反應，反倒不斷鼓勵她：「來吧，試試看！」
女孩眉頭緊皺，相當猶豫。佑介深深地呼吸，用眼神著女孩跟著他做。
她用力把空氣納進體內，再依著佑介所做的，把空氣和聲音一併呼喊出來。

「這樣不好玩。」佑介覺得女孩的聲音太小，說：「試想像，你要和對面岸的人說話。」
女孩聽從了他的建議，一邊幻想有人站在彼岸一邊再次深呼吸：「您——好——」
雖然已經比她平時說話大得多，但佑介還是覺得不夠。說罷，他二話不說就繞到旁邊的橋，跑到對岸。他用力向女孩揮手，大喊：「現在，和我說話吧！」
女孩不知如何是好，只好出盡全力擴張喉嚨：「佑——介——君——」
佑介終於聽到這個同學大聲說話，感覺和她平時談話太不一樣。他感到很新奇，回應對岸的她：「是的——！」
女孩這輩子也沒試過這樣大喊，因為家裏總是教她女孩子說話要溫柔有禮。她從未試過喊破喉嚨的感覺，好像一下子抑鬱的心情都被分貝溶解了。

他們在水壩的盡頭再次會合，繼續路程。女孩從未試過如此盡興，她看著自己的一雙鞋子說：「今天和佑介君玩得很高興，謝謝你。」她說話又回復原來的聲線。
他笑說：「我也是，這個給你。」不經不覺他們已經走到要分別的路口，佑介除下手上的一條手繩，把它遞給女孩。
女孩把手繩接過來，用雙手捧著：「是結繩呢。」聽說佑介的家經營手作飾物店，這條紅色的結繩一直在他手腕上。
「我真的可以收下嗎？」女孩覺得它很好看，但她不想奪走佑介君喜歡的東西。

「是的。」他說：「祝你生日快樂。」
女孩很驚訝他竟然會記得自己的生日。她沒有追問，只是衷心地回他一句謝謝。
她翻著口袋，拿出點甚麼來。她打開掌心，手上的是一顆糖果。
「我也想給佑介君一點東西，請把它收下。」這時，她已經把結繩戴上了。
雖然不是貴重的禮物，佑介君還是笑得十分開懷地接過了。

「那麼，明天學校見。」佑介在路口向她揮手。
女孩雙手交疊放在身前，說：「是的，回家路上小心。」
目送佑介的背影遠去，女孩才開始起行。

（明天待續）

因為角色係日本妹嘛

係結局之前會交待

仲待續

咁短唔夠喉喎 出多篇啦

咪係

夠啦樓主

呢個會係咁多個case最長既一個，大家要稍安毋燥呀

又要等聽晚

好囉咁 你點話點好

你出快啲咪唔燥

又要等

你的名字

快d到夜晚得唔得

又撞左橋？
利申無睇過

今日個篇會早啲出

睇個款兩晚都完唔倒 吊哂隱

（續第九個晚上：吃糖果的混血兒）（4）

回家的路兩旁都是水稻田，夕陽溫柔地灑落水面，閃爍的星光瞬間落在水中。走著走著，女生在路上停了下來。
她又從小口袋掏出另一顆糖果。糖紙包裹的是傳統手鞠糖，她把那紅白相間的球狀放進口腔，甜味溢出了嘴角。從海邊吹來的風還帶有海水味，走過稻田的時候長稻紛紛向它鞠躬。一個不留神，女孩手中的糖紙被吹到了水稻田中，在波光粼粼的水面飄浮。
她只好把背包放在路上，摺起了手袖，脫掉鞋和襪子走進水中。腳趾尖踫到水的一刻，冰冷使她連忙把腿縮回來。眼見糖紙飄游得越來越遠，她只好再次走入水中。
這次她一下子跳進稻田，水位剛到她的大腿。校服裙沾濕了，但她沒有多理。

一個女孩赤著腳丫子，在水光瀲灩的田間跌跌撞撞。
這個五月，雲朵涼快極了。

當她回到家的時候，天色已經不像下午般光亮。
「我回來了。」女孩在玄關脫下皮鞋，腳上還散發著草的氣味。

一個年約三十的女子梳著髮髻，也戴上了一條十角星項鏈。她焦急地走到女孩面前說：「害我擔心半天，怎麼今天那麼晚？」
女孩一時無言以對，不知道應否告訴母親。
母親沒待她答話，又繼續說：「哎唷，還弄得那麼髒。快去洗澡然後換件衣服，你的父親快要來了。你手上的是甚麼？快點脫下來給我。」說罷，母親急步走向客間。女孩從走廊窺看，只見母親在客間設置了一個祭壇。她走到廚房，桌面已經擺滿十碟豐盛的菜餚。
我知道了，因為今天是我的生日。
女孩心想。

不像其他同學的父親，我的父親不和我們一起住。以前父親從來未跟我過過生日，事實上這十年來我只見過父親兩三遍。
我問過媽媽，父親是個怎樣的人？
媽媽總會露出甜美的笑容，說他是個十分、十分了不起的人。
我追問，有多了不起？他能打怪獸嗎？
我在卡通看過厲害的人會打敗怪獸，然後拯救村裏的所有人。
媽媽笑了，搖頭說：「他拯救了地球所有人。」

晚上九時，女孩已經換上了母親為今天特意準備的衣裳。女孩穿著白色紗裙，在祭壇中間跪坐，等待父親的到來。
「除了父親，我們今晚還會有客人。」母親把做好的菜餚從廚房捧出來，放到祭壇的兩旁。
女孩問：「客人？」她覺得很奇怪，家裏從未試過有客人。
母親擺放好菜餚後，坐到女孩的身邊。她替女孩梳頭髮，把兩朵五瓣花插左她的耳後。她輕撫女孩的頭，說：「今天是個大日子呢。」

女孩不明白，以往的生日母親只會買蛋糕慶祝。可是今年沒有蛋糕，只有祭壇和客人。
還有父親。

門外傳來引擎聲，母親連忙走到玄關預先把門開好。女孩也從祭壇竄出來，在敞門後偷看。
有三個男人走了進來，她認得其中一人是父親。他站在眾人的中間，威風凜凜。其餘穿著正裝的三人有老有少，都在他身後緊緊跟隨。女孩馬上留意到，三個客人和父親一樣，都戴上了一樣的十角星項鍊。唯獨父親的星星特別大，當中的眼睛也特別閃亮。

母親見到父親的一刻，忙不迭雙膝跪地，頭和雙手都貼在地上，喃喃自語般說著：「亞對索斯！亞對索斯！」
三位客人聽見母親說的話，也不約而同地輕聲回答：「亞對索。」
唯獨沒有說話的一人是父親，他彎下腰，把手伸向母親讓她起來。
母親不敢直視他，只得低下頭。父親輕聲問道：「一切都準備好？」
「是的！」母親恭敬的說：「就在客間準備就緒，恭候各位。」

「知道了，」父親離開了玄關，又在走廊停下了來：「她有問過發生甚麼事嗎？」
女孩知道父親說的是自己，她連忙嚇得後退兩步。
母親依舊低下頭：「沒有，我只告訴孩子今天是她的大日子。」
父親點點頭，以微笑作認同：「的確。」

轉眼間，父母和客人進入席間。女孩早已回到祭壇的中間，在紅色的座墊上安靜的跪坐。
「親愛的女兒。」儘管父親多年沒見女孩，他還是親暱地說。
女孩呆在原地，不知該如何反應。她只好目瞪口呆地望住父親，喊他一聲：「爸爸。」
此話一出，父親身後的客人和母親都表現出吃驚的神情。母親連忙跑到女孩身邊，著她擺出剛剛母親看到父親時的姿勢。

女孩跪在地上，母親按住她，讓她沒法把頭抬起。母親在她耳畔說：「你絕不能這樣叫祂。」
說罷，母親在她身邊也一同跪地悲嚎：「實在非常對不起，教主大人！請你赦免我們的罪。」
他把我喚作女兒，可是我卻不可以叫他爸爸。
好奇怪。她心想。
被喚作教主的父親雙手合十，然後按住胸前的十角星鍊墜，閉上眼睛說：「我聽到了感召，九位神靈在這個盛大的日子選擇寬恕了無知的孩子。亞對索。」

話音剛落，身後的客人馬上同聲高喊「亞對索」，跪在地上的母親感激流涕，呼喊：「亞對索斯。」
教主見女孩緊抿嘴唇，便對她說：「孩子，你也和我們一同頌讚神明的偉大吧。」
女孩不知道此話何解，只盲目地跟從母親，輕聲道出人生第一句亞對索斯。

客人和教主安坐席間，女孩仍在祭壇正中，母親則在旁邊跪坐。
教主開腔，對女孩說：「孩子，今天是你的十歲生日。在這個神聖的時刻，我必須要告訴你有關十神教的一切。」

老師沒有在課上教過這個詞語，所以女孩聽不明白。教主開始向她解說十神教，故名思義是信奉十位神明的宗教。旁邊的男人向女孩逐一簡介九位神明在史事上的豐功偉蹟，除了女孩眾人都聽得痴迷，不時高呼亞對索。

「第十個神明呢？」女孩像平日上課一樣認真聽講。
教主微笑，輕撫她的髮絲：「孩子，衪就在你面前。」說罷，三位客人和母親紛紛向教主跪拜，不斷呼喊亞對索。
另一位客人插話：「教主是十神之中唯一願意下凡拯救蒼生的神，沒有教主我們國家早在三十年前已經陸沉！」
「感謝，感謝教主高貴的奉獻。亞對索！」旁邊的男人又說。
第三位客人對女孩說：「小孩子，你體內能流著神聖的血，相當有福氣。」

「尤其是今天，一個神聖的日子。」男人說：「教主需要靈氣來補充能量，否則就會無法留在人間。透過儀式，教主可以從中獲取能量，信徒亦得到祝福。」
「而眾生當中，正值十歲的靈氣最為純淨。」
一名客人垂頭喪氣地說：「可惜我不是女性！我也很希望可以為教主提供能量。」
教主聞言，拍拍他的肩膀：「奉獻司，你為我在世界各地傳道，招攬適合的信徒為我提供能量，功不可沒。」
被稱作奉獻司的男人連忙跪下，捉住教主的手：「亞對索！我必定會為教主採集更多的能量泉源。能夠為教主效力，我實在感到非常光榮。」

接著，奉獻司主持著一個儀式的進行，誦經後又灑玫瑰花，少不免不時高呼亞對索。
另一名男人面向女孩，對她說：「完成淨化後，你便可以為教主進行儀式。」

說罷，教主從盒中拿出一條十角星項鏈，親手架在她的頸上。
在她十歲的生日，她為十神教作出第一次的奉獻。
女孩偷聽到母親和教主在走廊說話。

「你為十神教獻出我們的女兒，我很欣慰。現在她正值能量最純淨的時期，我感受到能量正在我體內醞釀，這種感覺從未如此強烈。」教主捉著母親的手，誠懇地說。
母親聽後感到百般撫慰，連連呼喊亞對索斯。
「當我再次受到諸神感召，我必定會向祂們提及你這位優秀的信徒。」教主說出這句話後，母親淚如泉湧，跪坐地上無法站起來。

「我已經過了能量最強大的年歲，未知我還能否為教主繼續效力？」母親低聲央求。
教主點頭，對她說：「我感受到你的能量仍然十分強大，想必是因為你時時刻刻心存信念，效忠我教。我樂意接受你提供的能量。」

不久之後，母親為女孩多添了一個妹妹。自她十歲生日以後，父親來家的次數越來越頻繁。
母親對女孩說，因為父親在世界各地幫助很多瀕死的人重拾新生，虛耗了很多能量。
「我們能夠為教主大人提供能量，是無上的光榮。待妹妹長大後，我們就可以為十神教奉獻更多了。」母親輕撫女孩的臉頰，虔誠地對她說。

「亞對索斯。」

（明天待續）

前幾日都比較忙，無乜時間去回覆每一個留言，每晚出既字數亦都少左
今日開始會回復正常

如無意外，（唔知好事定壞事）結局應該要延遲一日
不過依然會每天都出文的

繼續感謝對故意不離不棄既大家 喜歡故事既不妨留下正評同留言比小弟

邪教

邪教搞自己個女？

搞自己個女

屌你老尾同我放開個女仔

等我來

冇搞個女仔 搞左佢個妹？

屌屌屌屌你老邪教

應該估到係咩事

Why not both?

成為第十一位神

啟發自人中之龍 無南超

我睇篇文即刻諗起原來真係參考佢

殊樂bibi太深刻

最唔想睇嘅一篇文

最後會對佢改觀㗎

但係今次睇怕個十歲女仔無人拯救佢

唔係對角色
係對她的經歷感到難過

結局既野話唔埋既

故意要諗個慘過紋身妹既，所以要焗住要寫咁重口味

可唔可以負皮你呢句
接受唔到獸父

點解要係獸父
真係接受唔到

係我想像到既最慘個案

接受唔到獸父呀

呢個未聽過，反而係前個排有留意過永生教
所以冒起左想寫邪教既念頭

可能個儀式係一齊唱下歌呢

殊樂BiBi 都唔止唱歌啦

between 我剛剛趁住未有新文睇哂陳奕迅

有無讀後感

接受唔到
明明上一篇個畫面好唯美好純潔

屌樓主係咪有心病所以成日作呢啲文去殘害讀者心靈

一定會追到結局

咩宗教會係要搞自己個女 地球很危險教主你快d返天國啦

骯髒既事情總係用唯美既外表包裝

心病係定義係咩先

好行唔送

Happy ending 無望

推啊

認真講句 邪教黎講
搞自己個女已經唔算好痴線
有d更加係「奉獻」個女出黎比個教 大家一齊搞添

唉

其實講到底，「儀式」係咩都無人知，係等讀者自行腦補既
可能好似我上面咁講，儀式係一齊唱下歌跳下舞咁呢
所以故事到而加都仍然係老少咸宜

終於有時間更新紙言：

（雖然不知道有沒有人在那邊看.... ）

好惟美，唔知真實故事有冇咁惟美

其實我都做過第三者，但都唔覺係咁

應該有
我share個故出去都係比紙言link
（我啲fd唔睇連登so sad）

現實就打個六折啦，係作者將慘情無限放大啫

謝謝幫推

嗚呀好滾動 謝謝你呀巴打

今晚出唔出文？

lm等文

出呀

（續第九個晚上：吃糖果的混血兒）（5）

1995年6月10日 下午6時02分 鎌倉市
[此段回憶未經修改]

日落西山的校園空無一人，唯獨在操場的拱形滑梯底下有個瑟縮的身影。
「怎麼你還在這裏？」佑介幫老師處理班務過後正想離開，途徑操場時發現蹲在一角的女孩。
女孩見到佑介，先是一愣：「⋯⋯沒有，只是在坐坐。」
佑介見狀，二話不說便伏在地上，不顧襯衣沾了多少泥濘，慢慢爬進滑梯底。
女孩頓時覺得底下這裏擠逼起來，她和佑介的雙臂無可避免地疊在一起。女孩抱腿而坐，他則把雙腿伸到滑梯外，簇新的漆皮皮鞋剛被磨花了一角。

「你最近不快樂。」佑介直截了當的說。
佑介說穿了，但她不想承認：「不是，只是我沒有大呼小叫而已。」
她想起了當天在水壩和佑介敞開喉嚨大喊，痛快極了。
只是她再也笑不出來。
「不是這樣的。」他的語氣肯定得仿似能讀心：「可以和我說嗎？」
這時，佑介發現到女孩的手腕上還戴著他送的結繩。
女孩默不作聲，他不想令她感到不自在：「沒關係的。我媽媽說，不是每種悲傷都要宣諸於口。」
女孩不是不想說，只是不知道該如何啟齒。
「有些憂傷，是要留給自己承受的。」

「佑介君，」女孩沒有直視他：「你相信神嗎？」
「我不知道，但我知道有些人會相信祂的存在。」佑介回答。
「祂？不是祂們？」女孩追問。
「不同國家的人會信奉不同的神，當然有些宗教在世界各地都有信徒。」這些都是佑介在書上看到的。
女孩思索片刻，又問：「既然不是唯一，那祂們都是假的嗎？」她只從父母口中聽過十神教，從不知道還在其他類似的神存在。
「不一定。」佑介說：「可能祂們都不存在，又或者祂們都存在。說不準的。」

「事實上，令我困擾的正是其中一位神。」女孩不知道該如何說起，只好言簡意賅。
佑介不想故意去侵犯別人的私穩，沒有多問。他說：「雖然不知道是哪個神令你憂心，可是以我所知的神都是好人，祂們為人類帶來幸福而非憂慮。」

這樣嗎。女孩望著夕陽，思緒和它一起在西邊沉了下去。

「謝謝你，佑介君。我要回去了。」女孩聽後彷彿明白了甚麼，拔腿就直奔回家。
被留在滑梯底下的佑介還在發呆，望著遠處的大樹喃喃自語：「我還想告訴你，下星期紫陽花就要開了。」

－－－－－－－－－－－－
可是那天黃昏過後，佑介再沒見過女孩。聽班主任說，女孩在翌日就退學了。沒有交待原因，也沒有留下去向。

佑介手執一個載滿手鞠糖的玻璃樽，站在開滿紫陽花的樹下，等待那個座位的主人再次回來。
－－－－－－－－－－－－

2003年6月15日 下午5時41分 鎌倉市
[此段回憶未經修改]

上空架著縱橫交錯的懸掛電纜，劃破了夏日明媚的天色。女孩長高了不少，她走在大街上，提著大包小包。她正猶豫，要不要再去逛逛，還是直接回家。

還是回去吧。女孩一瞥手中的膠袋，往電車站的方向走。
「請問……」有人在背後呼喚，女孩停了下來。
「果真是你啊。」眼前一個眉清目秀的男生興高采烈地道。
女孩一眼就把他認出來，正如他看到背影就知道是她。

「很久沒聯絡了，」女孩雙手放前，微微點頭：「八木同學。」
熟悉的面孔卻演練著陌生的寒暄，佑介怔了半晌才反應過來：「說得對呢。您，這幾年過得好嗎？」
女孩嫣然一笑，回答：「過得不錯，謝謝慰問。」
闊別八年，昔日的小女孩已經長得亭亭玉立，薄施脂粉更顯嫵媚。只是她已經不像十歲時般親切地喊他佑介君。
佑介提問：「您……考上哪所大學了？」他倆同年，今年春季應該開始上大學。
「我會到香港唸書。」女孩回答。
佑介沒有想過這個答案，他還以為她會一直留在日本。
正如小學的他也以為她會一直留在4年1組。

女孩見他沒有說話，又再開腔：「八木同學呢？」
「我在東大上學。只是今個星期媽媽生日，故意蹺課回來一趟。」事實上，佑介在三個月前已經到了東京安頓下來，昨晚才剛坐電鐵回到這裏。
女孩淺淺一笑，說：「那真是巧合，我在明天就要走了。」

頭上又飄過一片雲朵，不偏不倚的在他倆的上空凝結。
要是命運把航道編歪半公分的話，我們就不能遇見了。
佑介在心中暗想。
「這樣啊……」佑介想不出另一種回應。其實他說啥都不重要，反正今天過後他們也不會再次碰面。

思前想後，他實在厭倦了敬語：「你有地方要去嗎？」
女孩還是恭敬地回答：「我正打算回家。」

「那好吧，和你去個地方。」不待女孩答應，佑介搶過了她手上的袋子，逕自往前走。女孩無可奈可，只得跟著他走。
他們離開了架有高空電纜的區域，到了一個人跡罕至的地方。
最後，女孩在一個鳥居前停了下來。

「怎麼了？」已經穿過鳥居的佑介回頭問道。
女孩在距離鳥居有一百米的地方，面有難色地向他呼喊：「我不可以去這種地方的。」
佑介正想追問，突然想起女孩在退學的前一天，曾經問過他神是否存在的問題。

「冒犯了，十分抱歉。」佑介向遠方的她深深鞠躬。他把她帶來神社只是想要給她求一個御守，保佑她一路順風。
女孩擺擺手，說：「不要緊，別擔心。在這個程度還是沒問題的。」
「是這樣嗎，」佑介走到她的身邊，說：「我可以問一個問題嗎？」
女孩望著他，待他說下去：「是的。」
佑介把這個藏在心底八年的疑問宣諸於口：「當年你不再上學，與我們在滑梯底下說的話有關嗎？」

這樣一說，勾起了埋在女孩腦海深處的絲線。

－－－－－－－－－－－－
1995年6月10日 下午6時47分 鎌倉市
[此段回憶未經修改]

當天她聽完佑介說的話，回到家中和母親說：我覺得爸爸不是神。
母親又驚又怒，連忙質問她為甚麼會有這種想法。
女孩直說不諱：「佑介說神會令人感到安心，而不是為人帶來悲傷的。」
「難道你說，教主令你感到悲傷？」母親不能相信女兒竟然說出這樣的話。
「我討厭那種儀式，討厭來的客人，討厭爸爸。」女孩把藏在心底的說話一併說出來：「這一切都令我覺得十分困……」
母親不待女兒說完，直拍桌子。
「胡說八道，他們太愚昧了。」母親捉著她的肩膀，直視她的眼睛說：「這種說話，你連想也不要想。」
女兒不忿。佑介是全班第一，他說的話絕對不會錯。
「快點梳洗，然後去抄寫十神經。」母親別個臉，說：「你的心靈需要純淨，教主大人晚點就會來。」

母親留下女兒一人在放滿經書的書房，她已經數不清在這裏渡過了多少晚上。
抄經、誦經、進行儀式。周而復始。
直至她能夠不痛不癢地高呼亞對索斯。

－－－－－－－－－－－－

「你……沒事嗎？」佑介的聲音把他拉回現實。
她回過神來，才發現自己不在書房，他說的不是亞對索，身旁的人也不是教主。

「抱歉，失禮了。」女孩腼腆的說。
佑介見時候已經不早，便提議送女孩到車站。

他們走過了幾條林蔭小徑，樹上仍是一片靛藍的花蕾，就像八年前一樣。
「我們最後，還是看不到紫陽花開呢。」佑介慨歎，他抬起頭，雙手插在褲袋。
女孩拿著一包二包的日用品，也隨他一同仰望：「不知道香港有沒有這種花呢。」
佑介答道：「他們稱它作繡球花。」
多年沒見，佑介還是一樣博學。

走到漸漸多人的地方，他們已經回到市區了。途經一家傳統糖果店，佑介不加思索的衝進去。女孩提著不少東西，佑介便著她在外面等。
佑介出來過後，拐個彎就是車站。他倆停在站門前，醞釀道別的情緒。

「那……」女孩剛吐出一個字，便被佑介截停了：「這個給你。」
他打開手掌，是一包金平糖。
「我還以為，你會送我手鞠糖。」女孩笑說。
佑介很高興她還記得曾經送過手鞠糖給自己。他還記起了八年前，那個擺在窗邊整整一個夏天的糖果罐，最後被媽媽丟了還未能送到她手上。

「紫陽花開花的時候，就像這個樣子。」他指著一顆顆紫藍色的金平糖。
「這個和你在書上看的一樣嗎？」女孩嘲笑他。
佑介失笑一聲，說：「差不多。聽說香港的空氣不好，說不定紫陽花也會沒那麼茂盛。」

「雖然沒甚麼驚喜，」女孩把手上的袋子都放到地上，從背包掏出了一顆裹著糖紙的糖果：「我還是送你手鞠糖。」
「謝謝你。」佑介接過，把一袋金平糖交給女孩，裏面大概有幾十顆：「想起我的時候，就吃一顆吧。」
女孩莞爾而笑，仔細地打量包裝：「恐怕不夠。」
佑介捉住了女孩的手，對她說：「我們還會再見嗎？」
她苦笑一下，說：「這個，恐怕不可以。」

十神教的大忌，正是戀愛和婚姻。除了教主以外，信徒誰都不能愛。一旦愛上了別人，體內的能量就不再純淨。
她的頸上還掛著十角星項鏈，中間的眼睛彷彿就在監視她。

而且，女孩深知自己註定永遠不能得到幸福。

－－－－－－－－－－－－
2001年4月1日 凌晨2時31分 鐮倉
[此段回憶未經修改]

恢復意識過後，她只記得在體育課跑步時跌倒了。
聰慧的女孩才不會像電視劇中的女主角問這個白茫茫一片，滿佈病床的地方是哪。很明顯她正身處病院。

巡邏的護士見她醒了，把醫生喚了過來。
那一天，醫生告訴她兩個消息。

「你有了孩子。」
她反應不來，這時候的她只有十六歲。

「可是孩子沒了。」
噢。
這個愚人節，上天和她開了一個玩笑。

這樣，其實也不賴。女孩心想。
至少不用處理甚麼，也不會影響學業。一切如常，甚麼事情也沒發生。

「不過你年紀太輕，這次意外過後不可能再懷上孩子。」

女孩明白，這個世界上沒那麼多幸運兒。
況且，要是我真的有了孩子，那我該如何向他解釋這一切？
女孩閉上眼睛，想像一個有著自己的五官，卻和佑介一樣聰明的兒子。只是，她這輩子也不能當上母親。
她笑了。

佑介會連同我的一份，去找尋幸福吧。
想到這裏，女孩滿足的躺在病榻上，在白色恐怖中沉澱，安穩且快樂。

－－－－－－－－－－－－

－－－－－－－－－－－－
「抱歉，我真的得走了。」女孩甩開佑介的手，拿好行裝便走入車站。
佑介在她背後大喊：「真的……不可以再見面嗎？」
女孩停在原地，不敢回過頭。她背對著他，重拾站在水壩前的聲線大喊：「佑介君！請你務必好好保重！」
電車靠站，女孩笨拙的踏入車廂。直至電車開走，尾燈在地平線熄滅的一刻，他才緩緩道出一句：「我會把你的微笑，好好保存在裝滿手鞠糖的玻璃瓶內。」

在火車上遠去的女孩緊緊握著金平糖，輕聲說：「你要過著雙倍幸福的生活，因為我把我的份兒都給你了。」

這年初夏，至少他們隔著塑料袋看過一遍紫陽花。

－－－－－－－－－－－－

（這是last three的一篇文了，明天待續 ）

勤快地更新了紙言：

出文了……
live左

好慘

唉

FBI is watching you

凈係可以愛教主一個
屌你老母淫教黎

突然變左日本風
星期五會唔會有多更呢

謝謝收看

Welcome to HK

本故事內容純屬虛構

突然想轉下style，哈哈
努力打緊，留返聽日一次過完左呢章

同學今日先介紹我睇呢個故 估唔到聽日已經完
睇幾篇都眼濕濕 真係好正
文筆好好 如果我都可以寫得出咁動人既文字就好

未啊，延遲左去到星期日晚先完
歡迎你可以live多兩日
謝謝你 也謝謝你的同學

有啲時候 唔係唔知點開口 唔係唔想俾人幫
而係就算講咗出嚟 但根本冇任何意義
如果有人聽完之後俾意見我或者安慰我
反而會令本身已經放入心深處嘅愁緒一下子爆發出嚟
咁倒不如一直唔講出嚟 由自己一個人沉溺喺悲傷中 一個人靜靜咁療傷

同埋我覺得悲傷依份情緒好特別 同人講咗唔代表份情緒會減少 而係變成兩倍 影響埋聽嘅嗰個人
所以我寧願自己承受曬 都唔想令身邊嘅人都同我一樣唔開心 佢地冇責任承擔埋我嘅悲傷

我嘅悲傷 只需要屬於我自己一個人

又live..

你說得太對了。這樣的話，其實我寫故事都是一個仆街的行為
因為我把我的悲傷用虛構的情節和人物包裝，讓看故事的你們不知不覺分擔我的悲傷
可是故事寫完以後，關上電腦，這份悲傷歸根究底也只屬於我

謝謝支持啊

終於追到live

所以我幾鍾意夜晚上嚟講幾句
我地雖然不相識 但每晚嘅字裏行間 總叫互相分擔咗大家嘅悲傷 可能都叫係一種療傷吧
儘管只係少少 我地都可以叫係相知嘅同伴 喺夜晚互相取暖 到咗朝早就繼續獨自一個人面對依份悲傷

分享了悲傷以後，在這裡剩下的不是悲傷，而是釋放。
千年垃圾累積是要一段時間，同樣要清走都非一朝一夕的事。

今天你的故事不再只是屬於你一個人，而是每一個在這裡的巴絲
到咗故嘅尾聲，期望你繼續作其他題材嘅故，裨益大家

Btw 又live 咗

一睇路一路幻想緊日本既景
好慘呀

睇到好sad

So sad

沒錯，千萬別要把悲傷只留給自己
會過度壓抑的
寫字、閱讀兩者也是釋放壓力悲傷的選擇

大概是所謂的喘息吧，在早上大家還是要努力生活

裨益太言重了
大家喜歡我筆下的世界，已經很滿足了

能夠帶出這種感覺實在太好了

以她這樣的故事來作結，也不錯吧
來到萬事屋的人都帶著自己的遺憾，其實都沒有誰比誰更慘

好像的確是sad ending居多

閱讀和寫作確實是良藥

日本女仔係最後一篇？

好虐心

嚴格來說還有第十晚，不過會是短的

我就當作是稱讚了囉？

阿好sad

呢篇好撚sad

好悲傷
睇到好sad

有這麼容易就好了

不能忘記。正正是遺憾塑造今天的我與你

寫呢個故事令人不停反思

好鐘意呢篇 可能係鐘意條仔
個女仔可唔可以一刀殺左個神棍

等你寫完呢篇我會收藏

你的名字+散華禮彌

我也覺得佑介是個不錯的男孩

兩部作品都無睇過

一秒諗起鋼練。。。以宗教嘅名義去洗人腦
從來都好怕一啲信教信到盲咗無哂主見無哂自我嘅人:(

文呢？

我對一般宗教也不反感的

來了～

（續第九個晚上：吃糖果的混血兒）（6）
（這篇是last two了，在中段會有背景音樂，推薦大家作送文之用）

夢露往我的雙臂使勁一踩，我方記起要從鐮倉車站前抽離。
我不禁伸了一個懶腰，腰骨酸得不得了，歲月果真不饒人。
抬頭一看，我才發現原來我已經在載體外看了整整兩個多小時，難怪腿都發麻。

對了，我要幫她自殺。
我要殺死一個十歲的女孩子。

我一直以為宗教都是導人向善，讓對現實束手無策的人們有個心靈寄託，亦教懂人們知足常樂。
聽說去聚會還會有餅乾和蛋糕吃。
怎料到在地球的某個角落，宗教也有另一種定義。

早前亦提及過，萬事屋與一切宗教無關，所以我不知道這個世上「神」到底存不存在。
不過，要是世上有神的話，為甚麼祂不救救胖子先生？也不救救背包客？
來這個萬事屋的人，都等著祢來救。
為甚麼祢能容忍有人以祢之名，令那麼多人受苦？

我說了那麼多，祂一句也沒回應。
沒關係，祢先記著。待我們見面的時候再談。

日本女生伏在櫃檯上睡覺，把頭栽到中間。
和她十歲的時候沒兩樣。
我不明白，她現在為甚麼不自殺。既然考慮多時，為何遲遲不行動？
或許是沒勇氣吧。又或者她正苦惱該用哪種方法。
所以，她選擇了把這個沉重的決定交給萍水相逢的大叔。
倒真考起我了。

當上修正師之後，我才發現其實自己愚昧得可怕。
當你知道得越多，方驚覺自己知道得越少。這句說話對極了。
我以為所有宗教都會拯救蒼生，怎料有人卻以其名令人深陷苦海。
我也以為修正師是幫助世人，結果我令胖子丟了一條腿、迫眼鏡女生去走一條崎嶇的路、害死了背包客、把程式員的心血毀於一旦、把順德婆婆留在討厭她的媳婦身邊、奪走了大學生的幸福、刺青女孩生死未卜、貴婦報仇後卻活在仇恨之中。
在今天晚上，我還要多殺一個人。好極了。
我沒資格去批評十神教，因為我比他們一夥人作了更多的惡。

容我收回剛才問神的問題，像我這種人應該去和撒旦見面才對。

夢露踢踢我的手臂，示意我要快點動手。
我找到了十歲當天的絲線，右手拿穩了剪刀。

卻遲遲下不了手。
閉上眼睛，心臟跳得很快。周圍很安靜，我聽到了自己的心跳，也聽到了旁邊那隻摺耳貓的心跳。
還有，對面這個女生的心跳。
我深深呼吸一口氣，好讓自己冷靜下來。

要是我所做的事都沒有令當事人的生活變好，那麼修正師的存在有意義嗎？
我的工作使人們放棄過去的回憶，怎料卻換來更崎嶇的未來。
修正師，到底又應否存在？

「夢露，」我脫下了放大濾鏡，直瞪牠的一雙大眼睛：「對不起。」
不待牠反應過來，我隨即拿起了剪刀，不帶一刻猶豫剪斷了絲線。我看著事件環一個又一個的瓦解，右手卻傳來一陣劇痛。

夢露用牠銳利的爪，在我手背留下了三道傷口。
在那對澄黃色的波子中，我看到牠前所未有的憤怒。牠豎起尾巴，用眼神警告我別亂來。
我用自己的衣服草草擦乾血跡，朝牠微微一笑：「放心，我知道自己在做甚麼。」
說罷，我沒有再理會牠，埋頭工作。一段時間過後，牠知道我所做的事情已經無法挽回。一腔熱淚早已救熄了牠眼中的怒火。可憐兮兮的貓從櫃檯跳下地面，在我腳邊依偎。

眼前的工作不容許我把眼睛移開，我一邊在編織絲線一邊對牠說：「你還是傷心的時候最乖。」
聽後，牠用尾巴裹著自己，像隻小狗般嗅著我的衣物。
我忍俊不禁，這些年來我們在這間小屋寸步不離，我們的氣味還有可能有分別嗎。
真傻。

－－－－－－－－－－－－

修正師守則第一條：依照當事人的要求完成修正。

1995年5月29日 晚上9時52分 鐮倉市
[已編輯]

當教主和奉獻司進行誦經時，女孩忽發其想，一下子吹熄了照亮房間的洋蠋，趁荒亂之時逃出家中。
她想去找佑介，可是她一時記不起他的家在哪。
不要緊，你們上個月的對話我在一分鐘前才剛聽過。他說過，他住在天橋右邊的那棟房子，就在區內圖書館的對面。
女孩靠著街燈和我給的指引，拚了命的奔跑。

－－－－－－－－－－－－

修正師守則第二條：修正師需絕對服從當事人的意願，不得被個人感情影響修正過程的公正。

1995年5月29日 晚上10時31分 鐮倉市
[已編輯]

她不時回頭張望，確保身後沒有人追上來。
荒亂的女孩只管拚命往前奔。可是在我控制下的女孩卻很聰明，她故意拐小路，而幾個穿著正裝的男人一直向前跑，沒有一個人能看見她。
她找到了佑介的家，是一棟三層高的小洋房。女孩用力拍門，直至門後傳來急促的腳步聲。
一個年約五十多，熨了頭髮的女士看到大汗淋漓的女孩不禁皺起眉頭，連忙讓她進屋。

「八木參議員您好，這麼晚打擾您真對不起。」女孩恭敬地說：「我是佑介君的同學，我剛從家裏逃跑出來。」
她目無表情地說著我設計好的對白：「請您，救救我。」

－－－－－－－－－－－－

－－－－－－－－－－－－

修正師守則第三條：修正師不應對任何事或人產生感覺。

1995年5月31日 早上10時00分 鐮倉市
[新增的回憶]

參議會資深成員八木正美召開記者會，揭發跨國組織十神教在日本及世界各地的惡行，聯同黨員敦促警察廳採取行動，拘捕十神教教主以及所有相關成員。八木參議員的長子八木真也亦以記者的身份廣泛報導十神教的新聞，除了成功引起社會關注外，輿論亦對市政廳構成壓力，即日宣佈成立專案小組偵查十神教，承諾公眾將會竭盡所能盡快破案。

－－－－－－－－－－－－

修正師守則第六條：在當事人沒有違反契約的情況下，修正師不能干預當事人自由選擇遺憾／修正選項的權利。

1995年6月10日 早上11時10分 鐮倉市
[新增的回憶]

十神教教主被警方正式拘留調查，專責人員在其基地搜獲多達二千多名教徒的資料，當中女性佔九成。教徒年齡介乎十至四十歲，來自四十三個不同的國家。當中逾三十名信徒相信與十神教教主有血緣關係。十神教教主被拘捕時，高舉雙手大喊亞對索。專責人員正在調查這句說話的含義，相信與其信仰有關。

揭發事件的X女童現年十歲，其父為正被盤查的十神教教主，其母是一名信徒，職業報稱家庭主婦，亦正接受盤問。八木參議員申請成為X女童的監護人，在多番爭議下終平息輿論，成功將女童由庇護院接到家中。

－－－－－－－－－－－－

修正師守則第十條：在任何情況下，修正師僅能為當事人修改一個選項。

2003年4月1日 上午11時43分 東京
[新增的回憶]

在多名受害信徒舉證下，十神教教主被判罪成。組織亦隨之瓦解。
同年，女孩與八木佑介在高中畢業後一同考上東京大學。

－－－－－－－－－－－－
窗邊開始滲出白光。我終於完成了。
我不是一個稱職的修正師，但我是一個出色的編劇。
我沒有為她修正，而是幫她譜寫了一個新的人生。
這樣，她的一生該不可能出錯了。

不，她在將來也會遇上困難的，比如說成績不好、工作不順利、和朋友鬧翻等等。
可是，這些趣味就讓她享受好了。
不哭一下，怎算得上是活著。

我額上的汗珠滴落檯面，暈出了一朵花。
等等。

－－－－－－－－－－－－
2017年6月20日 下午5時10分 香港
[新增的回憶]

六月下旬，正午的太陽剛沉澱，按捺不住在地平線上散發光芒。
佑介望著橙色的一片天，像目睹了甚麼新奇的事：「原來香港的黃昏是這樣的。」
女孩嘲諷他：「書本沒告訴你？」
「我沒讀書很久了，你不知道嗎？」說罷，佑介一手把她擁入懷中：「因為我發覺和你去發掘這個世界的一切，比較寫實。」
女孩粲然一笑，抬頭一看：「你看，香港的繡球花和日本的也差不遠吧。」
佑介凝視著眼前這張臉龐，今天的她和十歲的她一樣差不遠。

「我想把你的笑容，用這個盒子好好收藏。」說罷，他從口袋掏出一個戒指盒。此舉完全出乎女孩所料，佑介單膝跪下，把戒指盒打開。
女孩在樹下笑得很吵，聲音比在水壩當天還要大。

佑介一本正經的，把一枚戒指糖套到她的中指上。

她把右手握成拳頭，一邊吮著草莓味的糖果一邊說話。雖然聽得不太清楚，但佑介已經當她答應了。

「佑介，」女孩輕喊：「我有事情告訴你。」
他從後抱著她，把頭放到她的肩膀上：「嗯？」
「有紗她在冬天要來了。」
「誰？」男生霎時間想不起聯絡冊上有這個名字：「哪個有紗？」
女生低下頭，捉著佑介的手低聲說：「八木有紗。」

佑介以一副不敢相信的模樣看著她。
他不敢想像擁有雙倍的她會有多幸福。

「有紗……是個好名字呢。」佑介還未從過度的快樂之中抽離。
女孩回答說：「因為我在想，要是紫陽花（あじさ）樹上住了神的話，一定會保佑這個叫有紗（ありさ）的孩子。」

語畢，一片紫色的花瓣飄下，不偏不歪落到女孩的鼻上。
嗯啊，好香。
她深深吸了一口自由的空氣，好香。

－－－－－－－－－－－－

－－－－－－－－－－－－
她揉揉眼睛。雨停了，十歲的女孩也不再哭了。

「早安。」她淺淺一笑，小眼睛惺忪得睜不開。
我抹掉額上最後一滴汗，輕聲說：「早安。」

「你幫我自殺了嗎？」她不痛不癢的問，在這刻也毫不後悔。
我點點頭，說：「對。」
「當你踏出門口就會自然死去，就像昏倒一樣，不會痛的。」
「啊，是這樣嗎？」她笑說：「好期待呢。」
這個女生，奇怪得迷人。

「為甚麼要我幫你？在這個世界的你沒勇氣自殺嗎？」心中的疑慮終於可以說出來。
她搖頭：「因為我不可以自己了結生命，由你來經手的話就可算是他殺了。」
說罷，我留意到她頸上的那條項鏈。

「十神教，不允許你這樣做嗎？」我小心翼翼的問。
她有點不好意思地回答：「你全都看到了？」
「大部分。」我又撒了一個謊。在載體之中，所有當事人都比不穿衣服更赤裸。

「真聰明呢。相傳自殺的教徒要得到教主的批准，且要進行特別的儀式才能在死後覲見在天上的九神。」女孩流利地答道，想也不用想。
「你不是想以自殺來宣洩對十神教的不滿嗎？結果你連尋死要遵守規條。」我實在猜不透她的心思。
她答：「因為這是我父母賴以為生的信仰。我犯了規條，死了的我當然不用多想。可是在生的他們會為此感到很痛苦。儘管我不相信這個宗教，我也要尊重信奉這個教的父母。」

所以，她逃來香港後也沒脫下這條項鏈。

「你不怕死嗎？」我拿起濕布，輕拭剛動過大手術的載體。
女孩伸伸懶腰，瞇起一雙小眼睛：「嗯，不怕啊。」
「難道說，」我對她的答案感到詫異：「這輩子沒有值得你留戀的東西？」
「有啊，」她不假思索的回答，答案肯定得不需要猶豫：「有緣的話，在下輩子不也還是會遇見嗎？」
我失笑她的幼稚，作為成年人的我早已不相信前世今生。
我嘲弄她：「那麼你能記起上輩子的事嗎？」
她報以苦笑，只好搖搖頭。

只顧和女孩說話，我忽略了躲在一角的夢露。
得快點。我的時間已經剩下不多了。

「你的修正已經完成了。」我示意女孩可以離開。她興高采烈的跳下椅子，又從手提包拿出了一顆糖果。
「大叔，給你的。」她把糖果遞給我，說：「辛苦你了。」

這的確是我做過最困難的一次修正。
不過，有你來為我的修正師生涯作結，太幸福了。

修正師守則第五十九條：不得收受當事人餽贈的禮物。

「那我就收下了。」我接過了糖果，直接放到口袋中。
我暗自竊喜，至少我得到了和佑介一樣的待遇。

風聲嘯嘯，像是又要下一場大雨。
「快走吧。」我嘴裏在催促她，櫃檯下的雙手卻握成拳頭。
再不走，我就不捨得了。

女孩在門前停下，回過頭說：「那麼，我先走了。」
「呃，保重。」我故作瀟灑的向她揮手。
她臨離開前，深深地向我九十度鞠躬。
「慢著！」我連忙喊停了她。
她馬上回過頭來，一臉疑惑：「是的。」

我低下頭，周遭靜得能聽見自己的心跳聲。

「我可以知道你的名字嗎？」

修正師守則第九十三條：修正師不得知道客人的名字。

「杏子。」
她莞爾而笑，好比盛開的紫陽花：「杏桃的杏，孩子的子。」
「大叔呢？」她反問我。
苦澀溢出了嘴角，我笑說：「抱歉，我記不起。」
她沒有多問，只是笑著點頭。
每人都有難言之隱，沒有誰比她更明白。

就end啦

我滿足地點點頭，不停在心中默唸這個名字。
「杏……子……」
杏子？
等等……

把這個名字說出口的瞬間，我突然感到暈暈沉沉。眼前的影像似是化在水中的顏料，隨著漩渦扭曲得抽象。
「大叔！你沒事嗎？」
我想要靠在櫃檯休息，右手不慎碰到了放在桌面的載體。那是屬於她的載體，突然我不再頭暈眼昏，而是眼前一黑。

我怎麼會來到了……神社？

-就算讓世事再翻演
會否 不改變
仍是會 離別 糾纏-

而且，附近的人這麼奇怪，穿的都是昭和時代服裝。
我隨著人群走，他們都進入了寺內，只有我不受控制的向右拐。

人潮走過了一棵大榕樹，樹下站了一個穿著白色闊衫，紅色緋袴的女生。
想必是在這座神社工作的巫女。

潛意識讓我向右拐，偏離了人群的航道。我被控制走到她面前，不由自主的開口說：「不好意思，請問在哪可以求到御守？」
御守？我為甚麼要求御守？我從來不相信這回事。
正在樹下乘涼的巫女回過頭來，我頓時吃了一驚。
怎麼會……是她？
巫女有禮的回答：「請來這邊。」句子帶著濃厚的九州口音。
說罷，這個她把我領到了神社的另一方。

「您想求一個怎樣的御守？」巫女和我調侃。走路時，她的裙擺蕩漾得很好看，每一個起伏都觸動著我的思緒。
我的意識又回答：「甚麼也要，我想要得到神的庇蔭。」
她掩著嘴巴偷笑，說：「神可不會幫助貪心的世人啊。」
我被嘲笑得面紅耳赤，同時在暗罵這個我怎會說出這種蠢話。

「您試過參拜了嗎？要不我帶路到主殿看一下？」巫女提議道，一雙小眼睛散發出無窮的魔力，叫人不能拒絕。
我隨著她走，驟眼看到正殿門前一塊木牌寫上了今天的日期：「大正十五年三月十日」
「對了，」巫女又說：「初次見面，我是久保田杏子。」

「大叔！」
她的聲音把我喚回現實，不帶一點九州腔。我還在萬事屋，丟臉地平躺地上。夢露正在旁邊舔我的臉頰，她則蹲在我的身旁，不再穿著巫女服飾。
杏子憂心忡忡的問：「你真的沒事嗎？嚇壞我了！」
我用力地撐起身子，拍拍衣服上的灰麈。

和她道別，得帥氣一點。
「後會有期了，杏子。」我擠出最好看的笑容，向她揮手。
你說得對，這個世上的確有前世今生。
我記得，當天在神社許了一個怎樣的願了。
看來我在上輩子，是個虔誠極了的信眾。所以祂讓我在這輩子，再次遇上你。

修正師守則第三條（附例）：修正師不應對任何事或人產生感覺（尤其是當事人）。

在萬事屋當修正師，我丟失了這一輩子的回憶。偏偏，我只記得在上輩子愛過的你。
也許一世還是不夠，所以在今生還要繼續。

杏子以為我說的後會有期只是不經意，不知道這是個提示。她回我一個微笑，緩緩把門關上，準備迎接她的重生。
我們，還有機會相見的。

叮嚀嚀嚀。

風鈴聲過後，萬事屋回復了一片死寂。
靜點比較好。在這最後的時間，讓我和夢露兩人靜靜的渡過就好了。

「怎麼了。」我坐在地上，背靠櫃檯。牠跳入我的懷中。
「你在生氣嗎？」我撫摸牠毛茸茸的後背。
牠沒有回答我。
「你會明白我的，對嗎？」一雙摺耳豎了起來，我知道牠在聽。
可牠甚麼也沒說，只是默默凝望著我右手手背上的三道傷痕。稍為結了點焦，可是周邊還在滲血。我粗魯地把它擦在衣服上。
牠走到我的身旁，伸出小舌頭在舔我的傷口。我強忍傷口接觸唾液的刺痛，畢竟這是牠和我最後的送別了。

不消一會兒，刺痛消失了。我拿起手一看，傷口竟然消失得無影無蹤。
「早就知道你不捨得。」我把牠抱起，故意用鬍子去搔牠的癢。牠最討厭這樣了。
我就這樣抱著牠，從天光沉默到另一個天黑。

叮嚀嚀嚀。
哎呀，這麼快。

【第九個晚上完】

紙言（更新至第九夜）

明天就是大結局了
真不捨得，再一次感謝大家的支持
喜歡故事請繼續留下意見／正評支持

應該不只三戒吧

咁快大結局 唔捨得個故

唔捨得..

有興趣睇下歌詞翻譯
個情景我諗起呢首日文民歌
期待他朝再相見

㗎妹總算有個好結局

我要收返對呢個小品嘅負皮
好一個反高潮位
鋪排得好好

咁快大結局喇 好唔捨得...

咁既貓先得人鍾意
平時西面已經好得意
其實大叔今次決定救佢，除左係鍾意佢之外，仲係帶住無救到之前當事人既遺憾

其實都差不多一個月，都唔短啦

+1

終於超越到背包客果篇
我由一開始已經好中意呢個故
期待結局
不過唔捨得

的確幾有feel

好得不得了

謝謝你啊
令人改觀的感覺真好

夢露係咪萬事屋老板

謝謝你
希望能在下一個故事和大家再見面

點解主角會為左個架妹破戒而唔理個龐克妹

兩個都係身世悲慘...

都唔啱得晒，聽晚大結局會有更詳盡既解說

因為係前世情人 修正師都講過自己差不多做得紋身妹老豆
救唔到紋身妹，對佢黎講可能都係一個遺憾，所以再次遇到身世坎坷既日本妹就更加下定決心

好感人 好唔捨得完
Btw 巴打你紙言有人睇架
我係其中一個 等你update呀

happy ending please

貓仔其實先係老細

兩邊已經同步了
個邊啲分行懶得搞，見諒 呢邊睇會舒服啲

呢個都可算係good end?

名乎其實的貓奴

有多d前世同杏子嘅野我就滿足了

變左穿越故

留名等結局

好正呀呢個故 樓主完左呢個一定要開第二季！
我想比多兩個正皮

唔想完

寫呢季既個案已經榨盡晒idea

又喜又悲

好正

樓主係咪好信命運 緣份 呢類野？

之前個eason故我都有呢種感覺

桃開楓落終有時

個故真心好正

冇睇其人人留言，唔知有冇人講過關於隻貓？

我覺得隻貓係用黎監視主角，黎阻止止佢犯錯。由唔知邊個故，主角踩灰色地隻貓脾住佢，嗰part開始我覺得隻貓唔係咁簡單。

但隻貓又會唔捨得主人喎，究竟佢地咩關係

犯曬規仲記得返前世好似鬼怪入面地獄使者既劇情
睇到我個心抽住抽住咁

係呀
對於無疾而終既關係，怪罪命運同緣份好似係個幾好既藉口

巴打好厲害，觀察入微 結局會再講多少少

又撞橋......
係作者既遺憾

我指負皮呢個小故事啫 (好驚你誤會)
你個post一早正皮
正皮10000都唔夠

樓主逐個留言逐個覆的感覺真好

故仔好好睇，咁快就追左一個月，期待第二季

bug位？領養既小朋友好似係唔可以同養父母既親生仔女結婚，好似係唔合法，有錯請屌

其實撞橋同比巴打估到劇情都係好易發生既事

不過由你手中寫出黎 夾到個故仔又好睇 其實已經好足夠

你比著我抄都抄唔到

唔會啊，謝謝你支持

甚至修正師本人都會覺得痛苦

謝謝你啊
我諗佢唔算領養？純粹係申請做佢監護人
我都無諗過呢層添

謝謝你啊
次次比你地估中黎緊會出既劇情，我個樣都係 > > > > >

太過獎了

有文未

strong post lm

今晚十點大結局

上個星期太忙無追 今日睇返貴婦個故 真係好似我之前咁講修正完真係未必會係好事 :( 樓主真係寫得好好 令人好想睇落去

謝謝你的收看 每次修正都是一場賭博

加緊

等緊睇故

大結局！

終於

晚晚都慣咗入黎追live
幾期待都好今晚都唔係好想樓主出文
可唔可以唔好大結局住

仲有9分鐘

推多次

好感動，哈哈
謝謝你

比多幾分鐘我
還緊功課債

又話10點

（推薦音樂：
建議大家睇晒結局後，可以順手睇埋MV，係深夜食堂既片段。雖然我無睇過套劇，但係無意中發現佢呢個mv既劇情都有些許可以套落故事到 ）

【最後一晚：拿暖水壼的鍾無艷】

我單手抱著夢露，站到櫃檯後面說著最後一句開場白：「歡迎光臨，這裏是遺憾萬事屋。」
站在木門後的是一個年輕人。穿著緊身褲顯得他更瘦削，唯獨是上身的皮革外套為他稍微添了點份量。
他的五官尤其深邃，只是臉上長了一個胎記，一片瘀紅色由左眼伸延至鼻翼。
以貌取人的話，他本該活在春秋戰國。

「我知道你是來修改遺憾的，可是恐怕不能成功。」我繼續說。他來的一刻，我就知道。
鍾無艷一臉狐疑，問：「為甚麼？」
他說話像唱歌一樣，仿如一串驪珠，音泠泠而盈耳。

「先來這邊，請坐。」我指著櫃檯前的椅子，說：「關門時，請把『營業中』的牌子翻轉吧。」
他照做了，然後坐到高腳椅上。他是個比大學生還要高的青年，坐下了也能和站著我的對上眼。坐下以後，他把手上一直拿著的暖水壼放在桌面上。

我沒有多加理會，直截了當開腔問他：「你是帶著一個怎樣的遺憾來到這裏？」
他冷笑一聲，說：「其實，沒甚麼。」

我想要當歌手。
我出生在一個音樂世家，父親是編曲家，母親是當年紅極一時的歌手。弟弟和我一樣自小熱愛唱歌，我們甚至說好長大後要一起當歌手。
奮鬥多年，終於得到一家唱片公司的青睞。可是他們說，只能讓一個人出道。
他們開出的條件是讓弟弟亮相，其貌不揚的我就在幕後為他代唱。
「你們倆，取長補短不是頗好嗎？」唱片公司這樣說。
我本來以為弟弟會和我的想法一樣，誰知他竟然說：「我們不是說，要一起當歌手嗎？現在不是實現了嗎。」
後來我知道他喜歡的不是唱歌，只是名利和優越感。

近幾年，我以他的名義在樂壇活躍起來。我為他寫歌、作詞、錄音和現場代唱。他在世人眼中成為了全能的唱作人，而且還老是被誇長得好看。這位在樂壇逐漸冒起的新秀吸引了不少聽眾，包括我的女朋友。
因為和唱片公司簽了保密協議的關係，代唱一事只有高層和我倆知道。在父母和女友眼中，弟弟是個歌手，而我只是個和他出雙入對的助手。
結果，她離我而去。她說，我沒有天賦，在我身上看不到前途。
怎料她卻愛上了擁有著我那份才華的弟弟。

我希望我從來沒喜歡過這個女生，也沒喜歡過音樂。

「恨的根源都是愛，對嗎？」他挑挑嘴角說。
我點點頭，說：「你連說話都像寫詞一樣優美。」

雖然我深信自己應該沒錯，但我還得確認一下。所以，我問他索取了時辰八字。
「這一切都奇妙得不可思議。」他感歎道。
他從己巳年十二月二十四日的盒子抽出一顆載體交給我，抽完過後他的目光仍然停在盒子的波子堆。
未幾，他指著入面一顆透明度相若的波子，對我說：「這是我弟弟的。」
「雙生兒真的有心靈感應？」這樣太神奇了。
「小時候有，」他回答說：「長大後我已經猜不透他了。」

他繼續說：「我沒有怪他，只是歲月令我們變得複雜起來。」
「那你有怪上天嗎？明明是雙生兒，他是夏迎春，你卻是鍾無艷。」我問道。
他雙手放在頭後，仰天一笑：「祂還頗公平吧。他有一張漂亮的臉，我也有一把天籟之聲。」

「我有時會在想，讓我選的話會要哪一樣。」
「結果呢？」
「我們終有一天會老去，聲音才是永恆的。」微笑真摯得使人動容。

我燒了最後一次水，然而水龍頭還未修好。
「喝茶吧。」我把熱得直冒煙的茶杯遞給他：「故意給你熱一點的。」說罷，我把目光放在他那個掉了漆的暖水壺之上。
他朝我微微一笑，一下子喝光了茶。
可是，載體沒有漲大，他也精神奕奕。

「果然是你。」我印證了自己的說法。
「是我甚麼？」他一臉迷惑。

我深深吸了一口氣，想著該如何向他解釋這一切。
對，先由自我介紹說起吧。

我是修正師，職責是為來到萬事屋的當事人修補遺憾。
修正師有一本厚重的手冊，裏面有上千條要遵守的規條。在開始之前，我建議你先讀熟，工作的時候會方便多了。

成為修正師有三個特質。
一，必定要帶著痛苦至極的遺憾。
二，天生對熱茶內的催眠劑有抗體，因此載體不可被切開。
三，其實也沒別的……只是不可對貓毛敏感。

現在，萬事屋正式聘請你成為這裏的修正師。修正師在任期間，不得離開萬事屋半步。
沒有薪酬，沒有假期，上任以後也不能辭職。

可是，為甚麼這個世上仍然會有那麼多人願意當上修正師？
萬事屋為修正師提供一個福利。修正師一旦上任，可以無條件地喪失在萬事屋外的一切回憶。這輩子的回憶，都可以完全忘記。

契約上的第一句就寫著：每人與生俱來都有一次修正遺憾的權利。
可是正如我剛才所說，修正師天生對催眠劑有抗體，我們的載體不可能被切開。換言之，我們永遠不能行使這個修改遺憾的權利。
簡單來說，修正師要永遠帶著遺憾，在痛苦中生活。

因此對於這種人，萬事屋給予我們一個當上修正師的機會。
在萬事屋內，修正師可以忘卻在原來世界的一切痛苦，他只會記得在萬事屋工作和生活的一切。
回憶被刪除得一乾二淨，可是修正師本人的性格和價值觀都會保留下來。

所以，在當上修正師後你仍然有一把好嗓子，仍然熱愛唱歌，只是你不會再記得音樂為你帶來的痛楚。

聽到這裏，你一定還有很多問題。例如足不出戶如何生活。
別擔心，你需要甚麼只管和夢露說，你要的日用品都會在身後的那個小冰箱出現。
不過，牠是否批准又是另一回事。

噢，差點忘了。這是夢露，品種是短毛摺耳貓。
喜歡的東西是人類的食物和打瞌睡，討厭的東西是貓糧和懶惰的修正師。

夢露是你的上司，你甚麼問題只管問牠。
有時候當事人會開出一些在合約灰色地帶的要求，夢露會作判決，決定你是否可以為當事人進行該項修正。而且，牠也負責監督你有否遵守修正師守則。

在這裏都可算經驗老到的我，先為你簡述守則中最重要的幾條。

首先，要完全依照當事人的意願進行修改。
第二，一個當事人只可修改一個選項。
第三，不可以問當事人的名字。
第四，不可對當事人動情。

當然，還有很多很多。

違反契約的當事人會喪失修改遺憾的權利，同樣地違反守則的修正師也會被革退。
為甚麼我要為你解說這些呢？因為上述的規條，我都在一個晚上違反了。
很帥吧？

違反守則的修正師會被革除職務，下一任修正師會上門接手。交待好一切後，原任修正師必須離開萬事屋。
在原任離開萬事屋後，新任修正師在原來世界的記憶將會被刪除得一乾二淨。你只會記得自己曾經活得很痛苦，可是任你怎麼努力回想也不會想到一點頭緒。在這裏，你可以無憂無慮地生活。
你不用怕餓，因為雪櫃內總會有食物。
你不用怕悶，因為每天你會聽到不同的故事。
你也不用怕人際間的爾虞我詐，因為在這裏住的只有一隻貓。

在萬事屋內，修正師的時間將會靜止。雖然我們還會見到天亮天黑，時鐘還是會走。可是這些時間都只在當事人身上套用。對於修正師和貓，我們在萬事屋從不老去。

原任修正師在離開萬事屋後，他將和其他當事人一樣，喪失一切有關萬事屋的記憶。
他會回到原來的生活，恢復本來的記憶。
只是作為違反規條的處罰，回憶帶來的痛楚將會加劇雙倍。
諷剌的是無論多痛，失職的修正師都只能活在遺憾裏，永遠不能修改或刪除。

萬事屋才不會體恤你為多少位當事人完成了多完美的修正。一旦違反規條，你只能活在回憶的煉獄中，默默承受著自己的遺憾。

「大致上，就是這樣。」我一邊說，一邊撫摸夢露的雙耳：「有問題嗎？」
「有。」一下子汲取了那麼多資訊，他還能反應過來。

「要是我不答應當上修正師，你就可以留下來？」他問。
我一下子愣住了，笑說：「謝謝你有這個想法，可惜萬事屋卻不是好欺負的。」

「要是我只是違反了一兩條守則，夢露也許還能睜一眼閉一眼。」夢露看著我，知道我說對了牠的想法：「可是我完全改寫了那人的一生，恐怕已經驚動到萬事屋的幕後大老闆了。」

「幕後大老闆？」他反問。
我笑著回答：「我也沒見過他，反正他就是能主宰一切的人吧。」
「那麼，」他又問：「夢露不和你一起走？」
我搖搖頭，在牠一雙圓溜溜的眼睛中看到了自己：「被革退的修正師不能帶走萬事屋的任何物品，或貓隻。」

因為我們來的時候，除了遺憾也沒帶來了甚麼。

「我時間差不多了。」我把懷中的夢露交到他手上：「以後就拜託你。」
「夢露，還有萬事屋。」我補充說：「雖然有點舊，可是它幫我擋過了無數次大風雨。在這個瓦遮頭下，我渡過了沒有遺憾的十年。」
這時候，夢露輕聲一喊。我再次撫摸牠的頭部，牠想要記住我的指紋，我想要記住牠的溫度。

「夢露在這家萬事屋已經有八百年了。見證過無數次修正師的交接，經歷了無數次與修正師的離別。別擔心，牠只會傷心一陣子。」我在他的耳邊悄悄說。
鍾無艷以一副患得患失的樣子看著我，我安慰他：「你也別擔心，很快你就能扛起這間萬事屋，成為獨當一面的修正師。」

「來，」我喊他：「和我換位置。你站到櫃檯後面。」
說罷，我再次扶正了倚在百子櫃的爬梯，再一次點算了契約書，便離開了櫃檯的位置。這些，都是我平日最討厭做的工作。
我坐到當事人的位置，看著這個瘦削的小伙子站在百子櫃前方。
我指著百子櫃，語重深長的對他說：「成千上萬個人的命運，以後就由你守護了。」

「師傅，」他突然喊道：「我可以叫你師傅嗎？」
我只是個剛失業的大叔，受不起這種稱呼，只好腼腆一笑。
「我想知道你為甚麼要幫那個當事人。」

我呆立原地，不知道該如何回答。
到底是為了甚麼呢。

「小伙子，成為修正師其實不是毫無得著的。這十年恍如夢寐，我在這場夢經歷了很多。
有一位當事人，他為了喜歡的人而丟了一條腿。
有一位當事人，他為了喜歡的人而放棄了環遊世界的回憶。
有一位當事人，她為了喜歡的人而不惜讓自己活在永恆的痛苦之中。

這個世上，每做一件事情都包含著取捨。
所謂的取捨就是：捨你愛的，換取你更愛的。
取捨過後，沒有所謂的好結局，壞結局。
只要你最後不後悔，沒有人可以批評你這樣做值不值得。

容許我先預告一下，你在這個龐大的百子櫃下將會感到很無力。相信我，你一定會。
明知你眼前的人在踏出門外就要經歷崎嶇的一生，甚至就要死。
你也不能向他們透露半句，也不能流露出半分憐憫。
他們親手把命運交託到你手中，你卻要親手把他們推進深淵。

你初初會很不習慣，甚至每個晚上都在哭。
真的，大叔告訴你。我當上修正師的頭一個月，幾乎每個晚上都是哭著進睡的。
可是有一天你會突然明白，其實在你眼中的悲慘、痛苦，在當事人眼中可能是救贖、快樂。
在世上，神明不會為你的命運負責，修正師也不會為你的命運負責。只有你自己可以選擇自己的命運，就如同只有你本人才能抽出自己的命運載體一樣。
就算眼睛在流淚，膝蓋在淌血，你的嘴巴還得笑著去走完這一生。

明白了這些以後，又或許只是痛得麻木了，你便能持平地完成每一宗修正。我本來以為，這就是一個專業的修正師。
可是原來並不，到了某個時刻，你就會明白修正師的存在其實是有其意義的。

蜜蜂，你知道吧。牠們體型小，最有力的攻擊就是尾部的刺。尖刺可以釋放出毒液，嚴重的話可以置人於死地。可是牠們尾部的尖刺連接著體內內臟。一旦螫到別人，牠也會死亡。
可是人們不明白，蜜蜂為甚麼要這麼笨。

小伙子，這就是修正師的課題。
到你明白蜜蜂用生命去作攻擊的哲學，你就會知道修正師存在的意義了。

修正師的遺憾生下來就註定不能被修改。可是其實這樣並不代表，修正師要與遺憾共存。
我們的遺憾不能被鉗子和剪刀修改，是因為上天相信修正師有能力靠自己改變命運。
說到底，那麼多當事人的遺憾，都是用這一雙手來修正的。」
說罷，我向他展出築上厚繭的一雙手，這是工作了十年的履歷表。

他抱著夢露，聽得入迷。我在他面前擺擺手，將他喚回現實。
「修正師，真的很帥。」他淺淺一笑。
我堅定的看著他，說：「現在你已經是修正師了。」

說罷，我最後一次環顧萬事屋的四周。

我伸手去摸牆上的鐘，仔細回味在這裏的一分一秒。然後突然發覺太多了，我像部當機的電腦。有機會的話，找那個戴著鋼錶的書呆子來幫我更新吧。

我蹲下來去摸著凹凸不平的地板，這些都是我和夢露吵架的痕跡。那雙走遍世界的靴子，最後還踏足過這裏。

我拿起夢露平日用來吃魚的碟子，用衣服拭去上面的污跡。牠吃東西老是不乾淨，就像那個在深夜才吃晚飯的女學生一樣，吃個飯盒都可以狼狽不堪。

我呼出一口霧氣去抹掛牆的鏡子。蝴蝶曾經在這裏回首，她還惦記著么蛾的翅膀。

我一邊將擱在筆筒旁邊的原珠筆放回筆筒，一邊嘲笑那個想要用筆在契約上簽名的胖子。

我用指甲刮走桌面上的一顆黑點，那是污跡吧。曾經有一個男生，他的臉上也有一顆黑點。他長著瑕疵，卻完美無瑕。迷倒了無數女孩子，還有一個男孩子。

我打開了冰箱，把新的檸檬片放進去。一個老練的嫲嫲說這樣可以辟除異味，儘管冰箱的食物總是不多。

我深呼吸一口氣，彷似還能嗅到那股刺鼻的香水。

最後，我伸手去觸摸陳舊的窗框，手指拈來了幾顆塵垢。我怎麼覺得，它的形狀會有點像金平糖。

修正師在臨走前，卑微得只想取走一顆麈埃。
怎料窗邊吹來一陣強風，把手上的灰塵吹走了。我只好苦笑。
人的記憶果真那麼脆弱？我用心去感受這裏的一切，對這裏的一磚一瓦甚或一顆塵垢都有感情。甚至，還在這裏愛上了一個當事人。
我在踏出這個門口以後，真的會把一切都忘掉？我不相信。
要是我在推門一刻，心中默默回想這裏的一切，可以把它們都留住嗎？
我想和上天抗衡一次。

強風再次襲來，把我頭上的風鈴吹得正響。
好吧，我真的得走了。
我把門牌從「休息」翻到「營業中」，他的修正師生涯正式開始。
要學懂蜜蜂的哲學還需要很長一段時間。

「修正師，可以容許我做一件事嗎？」我回過頭提問。只見他生硬地抱著夢露，呆在原地。兩張臉一樣不知所措。
「你要開始習慣這個稱呼了。」我輕歎一口氣囑咐他。
他木無表情的點點頭，不知道我想要做甚麼。

我伸手到木門旁的電掣，把萬事屋內唯一的燈關掉。

原來當了十年修正師的我，還很懦弱。
面對遺憾，面對罪惡，面對生死，我毫不軟弱。和回憶離別，我卻怕得很。
早就說，回憶於我而言是相當珍貴的。
我終於找到了自己最怕的事情。我不敢再多看一眼，也不敢再多想一遍。
失憶這回事，好可怕。

站在門前，我第一次感受到諸多當事人的感覺。原來，他們都比我更勇敢。
「有些事情不必執意去記著，經歷過就好了。」
這是背包客的聲音，當天他就站在這裏說出這句話。

「在相識的一刻，就該準備好離別。」
雖然我永遠不能知道，他到底有沒有後悔進行了修正。可是即將要放棄十年回憶的我，害怕但毫不後悔。

在一片漆黑之中，我推開了木門。
我說過，要和你抗衡的。

叮嚀嚀嚀。

我在哪。
我不是要回家嗎，怎會走到這個死胡同。回頭一看，只是一堵被塗鴉過的水泥牆。明明我對這裏一點印象都沒有，怎麼我感覺已經在這裏待了很久，很久。

掏出手機一看，已經凌晨三時了。明天還得上班，我得快————
等等——我的————
我雙腳一軟，瞬間趴在地上。心臟像被撕開了一般，體內的劇痛使我神志不清，連腦袋也無法正常運作。
我要死了嗎？……
在跌倒的一瞬間，好像有甚麼從口袋掉了出來。

凌晨的舊區，街上人跡罕至，沒有誰來救救我，或替我叫救護車。我在心中吶喊，卻沒有力氣把劇烈的痛楚轉化成微弱的聲音。
在微弱的街燈映燈下，有一顆手鞠糖在路中間。
雖然劇痛難當，但腦海彷彿有把聲音告訴我：無論如何，一定要把它撿回。

我在地上匍匐前行，想要去把它撿回來。我用盡全力去伸手，可是總差一點點。手臂和柏油路在摩擦，可對比起心扉的痛楚，擦損的傷口根本算不上甚麼。我再用力去爬前一點，終於觸及到它。
神奇的是，在我碰到這顆糖果的一剎劇痛也停止了。冒了一身冷汗的我吃力坐起來，靠在胡同盡頭喘氣。心臟還在隱隱作痛，可是感覺已經好多了。我看著眼前的糖果，不知道它有著甚麼的魔力。

一夢華胥過後，我倚著一堵平平無奇的石牆喘息。月光打在我的臉上，痛苦中勾出一抹淺笑。

願用我三生煙火，換你一世安寧。

＜全文完＞

大家久等了，最後一夜還是要遲到，真抱歉
不論你喜不喜歡這個結局，也感謝每一個你陪我走到這裏

而加打少少後記同鳴謝，然後開始你問我答

到底修正師嘅遺憾係咩？

起曬雞皮

主角前生愛人嘅一粒糖 呢種付出又有邊個願意

願我用三生煙火 換你一世的安寧
只可以話 我係高登或者連登咁耐 未試過睇故睇到上隱
結局雖未人如意 但至少我好滿足
修正大叔既一生 盡管充滿遺憾
佢自己卻比任何人出色 帥氣
好好睇既故 直頭出電視劇都仲得

屌睇到喊咗
大叔可唔可以唔好死

【作者的話】

多謝各位睇到呢到。既然都睇左我七萬幾字，唔差在睇埋呢度少少啦。

我記得一開始有舊讀者留言講過，話＜愛聽陳奕迅的男孩＞同呢篇既文筆唔同左，諗黎諗去，終於比我諗到點解。

兩年前我寫＜愛聽陳奕迅的男孩＞，係為左記住一個人。
今日寫＜遺憾萬事屋＞，係想要忘記一個人。

事實上，我係寫呢個故事之前既一段日子過得有啲痛苦（有啲，只係有啲）。如果要形容就係好似個人無左靈魂咁，所有事都係好格式化咁去做，個腦只係諗到一樣野，諗住同一樣野。於是係一個天地堂我去左拉巴，借左幾本詞集詩集，開始抄詩寫詞。抄寫既時候終於可以唔洗諗其他野，好似啲古人咁寫下山寫下水寫下個月亮咁又一日。但係呢種麻醉好短暫，無紙筆係手既我仍然十分痛苦。然後，我開始左寫呢個故事既念頭。唔似做功課，做自己既創作我可以好認真，哈哈。

故事寫完啦，而加既我已經唔再需要靠寫字黎止痛，而你我亦都忘記左90％了。曾經有諗過，我要唔要將我地既故事寫落去，令我變成其中一個當事人。結果都係無咁做，大概就係因為我無肥毒先生既痴心、無背包客既浪蕩、更加無大學生既條件，所以同你先無法開花結果。曾經我都以為可以寫一個屬於我地既故事，然後親手送比你。無計啦，講故佬無野叻，最叻就係FF。如果唔係你，我諗我唔會有呢七萬字靈感，亦都唔會有勇氣事隔兩年再出post。做左差不多一個月修正師既我發現，其實我並唔需要忘記。

淨返既10％，我就留住了。等想再寫故事既時候，我就可以將佢無限發酵，等自己再次沉淪，寫出另一個更痛苦既故事。

好多人問過我，點解唔寫happy ending。
我係到諗，或者你見到我寫既悲情故事，會因為我而流一滴淚。

【特別鳴謝】

邏輯校對：（佢叫我叫佢做「朋友咪算囉」）
今次係我第一次寫包含奇幻元素既故事，如果無你幫我debug我諗我應該收左皮好耐。我好記得係開post既前一晚，我將契約內容同＜準備中＞一段send比你睇，個晚你問左我好多問題，看似係challenge我寫既規條，其實係想幫我理解返我自己設計既世界觀。你曾經講過當左搵我幫忙係理所當然，其實我都一樣，哈哈。知道你功課好忙壓力好大，做人係好難㗎，但我唔會quit game住，所以唔該你都撐落去。

友情QC：遍地楓葉
其實早係寫eason故前，我曾經都係個邊寫過隨筆。當時睇既人唔少，但係大多都係睇完就算。或者佢都會記得篇文（其實已經很滿足），但唔會記得寫既人係邊個。係我出完個篇文，一年後既同一日，我收到一個PM。個刻我知道原來真係有人會記得我既文字。從個日開始，我地做左足足三年筆友。係現實生活中，我唔似一個會寫野既人，身邊既朋友都甚少知道我會寫作。＜萬事屋＞的原稿比而加唔同得多，初初個啲好稚嫩既idea，大概都係得你見過。無你當日一個pm，可能我都唔會有勇氣開始寫長故。

最後要多謝既：睇到最後最後既你們
一個月以黎，由初初唔係太多人睇，去到中段變得熱鬧起黎，一切都出乎我意料。正正就係咁多意料之外，人生呢回事先令人咁著迷。每一個留言我都盡量回覆，因為除左咁樣我都唔知仲有咩方法可以多謝你地花咁多時間睇我9up。係呢個故事我發現到一樣好重要既野。有一日我由中午開始坐係電腦寫，到我再望鐘既時候已經係夜晚七點幾。個刻我先發現自己可以寫到完全唔飲唔食（當然之後餓到仆街），好似開左第個mode咁。一生人搵到一樣可以令自己廢寢忘餐既興趣，好似同搵個鍾意自己既人一樣咁難。
最後，借用台灣詩人波戈拉一句說話：「哪怕只有一頁可以安慰到別人，就相當滿足了。」我唔敢奢望成為佢，我只要有一行字可以感動到人，可以令你地記住，咁就好了。

好啦 開始你問我答環節
我知道呢個結局一定會有好多人唔鐘意，預左食負皮㗎啦 不過都要請大家繼續留言／發問

無伏筆啦，佢唔會現身㗎啦

其實係留條後路比自己寫外傳

感謝你呀

呢樣應該係唯一一樣萬事屋拎唔走既野

我會將呢句讚美據為己有，謝謝

原文既「用我三生煙火換你一世迷離」，我覺得好有心計
換著係真愛，我會比較想佢一世無憂

謝謝你的眼淚，放心啦大叔無死到
死左邊有人做外傳

大叔/ 修正師/ 作者
好喜歡你既文筆 多謝你無條件咁寫左7萬幾字
仲有多謝你一路寫仲要一路覆啲留言
你既故事如果拍成電影我相信一定大賣
岩岩睇埋最後作者後記 也許現實中沒有修正師 所有傷痛同埋遺憾都要硬食 但都望你可以放底傷痛
希望快啲再有新故事 一直支持你

真係起雞皮
我要外傳呀外傳

巴打 由你出po第一日 記得你陳奕迅個估，決定留言給予支持，多謝你比左一個月嘅寄託我
每晚訓前都要睇，唔睇會訓唔著
大抵世上太多留不住，讓人太痛苦
多謝你寫一個咁有意義嘅故，亦對巴打你嘅遭遇表示同情，因為我都有同樣嘅經歷但無力去面對呢啲回憶
多謝你個故令我知道遺憾嘅意義
有啲長氣，不過希望外傳後好快又會見到你開新故，記住我個名，你一開po我就會到，同樣地我等你嘅新故

真係好好睇呀
好鐘意呢類型既文
期待大叔既外傳

就算係做咗心目中覺得啱嘅嘢
但係總有人覺得你係錯
而你亦冇辦法對嗰個決定你對錯嘅人做啲咩
只可以默默承受

究竟大叔最後閂嘅嗰盞燈
係看破紅塵後嘅淡然
定係無可奈何嘅一點反抗呢

可能現實無修正師，又可能我地都曾經係修正師，為左杏子耗盡三生煙火，所以而加先活得咁痛苦
一位我很喜歡的老師常說，文章能不能出版（或後製），要看它們夠不夠福氣

苦笑貌似已成為本post既特定icon

手上有外傳同另一題材既idea，且看遲啲同邊個發展得比較好
謝謝你的支持

最後個句令大叔個鼻酸撚左一下
其實可能我無自己想像中痛苦，只係寫作人喜歡自虐，將自己想像得很痛苦，然後再創造更慘既角色令自己覺得無咁慘
真病態

我都係第一次寫呢種故事，到完故都唔知屬於咩類型
謝謝你的肯定

當有一日你唔再覺得承受係種痛苦，大概就係所謂既同化

我會覺得，係後者

我都知獻醜架喇
我係我覺得呢句真係好靚 好想寫出嚟

修正師最後既心願應該係希望杏子唔會記得自己既存在
我諗而加既我已經放低了，只係消費一下過往既傷口，自虐一下

靚呀巴打
我抄詩詞時都好想練下硬筆書法，畢竟文科仔寫字唔靚會被見笑

寫多啲就靚
或者照住人地靚嗰個啲嚟練

Btw 外傳呀

好鬼感動

做到了，至少寫後記的時候也不帶一點遺憾
我諗我唔會搵到萬事屋既入口

睇到呢個留言再望你個名
文字既魔力

見到大家留言既我都好感動

終於追到個故既最後
修正師大叔希望你以後會帶住記憶平靜地生活落去
下世同杏子再好好一齊

嗚呀

大結局了 搭車睇睇到起晒雞皮
多謝你寫左篇咁好既文
希望快d有外傳啦

希望巴打出多一季，真係好好睇

文筆真係好秀麗 個故又好精彩 動人
平時睇故睇完就算既我 今次真係忍唔住上黎留個言
期待樓主將來既作品

我記得一開始有舊讀者留言講過，話＜愛聽陳奕迅的男孩＞同呢篇既文筆唔同左，諗黎諗去，終於比我諗到點解。

係我
你問完我有咩唔同左之後，我都諗左好耐
除左文筆無咁稚嫩之外，我諗好大程度上係成個故事嘅感覺唔同左
唔只係因為故事定位唔同，而係寫出黎個感覺都好唔同，係有歷練同蒼桑感嘅文字
雖然我未至於睇到喊，但嗰種隱隱作痛嘅感覺更縈繞於我個心，或者更多嘅係心酸，睇到大叔對萬事屋一點一滴嘅感情，睇到佢記住每一位當事人嘅特徵，睇到佢最後因爲愛而選擇再次與遺憾和痛苦共存至死，實在好心痛
喂啊點解我打留言打到喊⋯⋯

每一位我有緣見證你個故事嘅當事人啊，希望你地活得無悔，更希望你地活得比修改前更好
背包客啊，希望你嘅來生會活得更自由，或許會再遇上那麼愛你的民族女孩，只是你可能不再認得她了
龐克女孩啊，願你即使化作蝴蝶後只有短暫的生命，亦能綻放最豔麗嘅色彩
希望同鄉順德嫲嫲同孫仔過得開心，衷心希望嫲嫲享受天倫樂

夢露啊，一直覺得你個名係蘊藏玄機，活了八百年嘅你到底經歷左啲咩？你又有無自己嘅故事呢？點解你會係作為一隻貓出現喺萬事屋呢？
（作者對你嘅著墨唔夠以致我對你好多疑問，但看來我都係無機會親眼見到你聽你嘅回答，且看作者大人打唔打算回應罷 ）

鍾無艷修正師啊，你又會遇上點樣嘅客人呢，有機會承接大叔修正師繼續述說當事人的故事嗎？
但其實我對你嘅故事都好有興趣，點解係十二月二十四日出世？係命運中安排大叔破戒同時安排你摸上門嗎？

大叔啊，回到原來的生活後，你還記得自己說過要與衪抗衡嗎？可以求你不要被工作壓榨得甚麼都忘掉好嗎？
你在這生死去後，能否就從這雙倍的痛苦中解脫呢？還是仍然記得那位你用三生的命來守護的人？

作者啊，你嘅文字好打動到人心
我會期待你下一個故事的，即使會是多年後

完了
個尾好感動
因愛傾城，可能旁人會覺得不值得
但係我認為修正師呢個決定絕對值嘅
或者睇住愛的人幸福 咁就係最幸福的事
即使自己遍體鱗傷
係傻定偉大，各有各看法吧

我諗起katrina個故

睇完曬個故發現你好似一個我識既人

支持樓主
希望能夠忘掉過去
重新出發

理巴，你呢個放下放得好瀟灑，好撚感動
Btw 外傳見

好靚啊巴打 介唔介意比我cap低 post上網

要多活三輩子才可以再救她

好似放監咁，哈哈

我都希望可以快啲寫到新既文章，應該都要等完sem

如果真係有新一季的話，鍾無艷可能無大叔咁有歷練，唔知會有咩火花呢

多謝你破例既留言

我之前留過言 話呢個故係我鍾意既人介紹我睇 樓主祝福我到大結局既時候我會同佢一齊到
大結局了 雖然到呢一刻我地仲係朋友關係 但呢個故真係令我好多野諗 令我更加想珍惜 唔希望佢會變成陳奕迅中既家豪 唔想錯過佢 亦唔想令自己有遺憾
好多謝作者寫左個咁好睇既故 每一晚都令我有唔同感覺 而我都每一晚等你既故 依一刻我真係有啲抽離唔到 唔想個故完
仲有兩年前既陳奕迅 都係我好鍾意既作品
作者加油 等你外傳

好正 好感觸
樓主文筆好觸動人心

好有畫面 :~

真係好正

蒼桑同歷練......我都覺得呢兩年自己老左好多
多謝你咁長既留言啊，大叔記得每個當事人，你都記得
其實夢露，純粹係覺得呢個名好優雅，好配合貓仔既特性。活左八百年既佢，其實都可算係眾多修正師既supervisor（之前有巴打留言估中左 ），大叔都講過佢經歷過無數次與修正師既離別，其實佢係有情的，只係仍然會秉公辦理。佢最後都好想阻止大叔救杏子，原因係佢想救大叔，最後都由得大叔去做自己想做既事
我諗，大概係修正師一人太孤獨，先會有夢露既出現
其實夢露活左八百年，佢既「煙火」比修正師強得多，可能有一日佢都會用黎換某人的一世安寧，或許是大叔？
平安夜出世既人，寓意是上天的禮物吧（我鳩up的）。所以佢同細佬都各有一份禮物，可能佢地會以為係聲音/樣貌，但事實上應該係由出生起就一直係身邊既對方吧。不過我都唔洗為佢既故事憂心，因為佢係修正師
命運很強大，大叔卻很渺小。如果佢記得萬事屋，但永遠找不著入口可能會更加痛苦吧。
好多謝你由舊故支持到而加，仲有咁深感觸

只想講句 樓主多謝你

好似肥毒先生咁，做左一次英雄
殘忍的雙、偷戀睇到我個心up左成個禮拜，反而單戀無睇過

寫呢個故既我同現實既我好唔同（我覺得 ）
不過都歡迎嘗試相認

謝謝你啊 走得有點累，歇一下就再出發了

我都覺得，最後一幕既大叔真係好撚型

我記得了 後記講過eason故係寫黎記住一個人，初衷係想寫出黎等大家幫我記住，萬一我失憶都有人會記得陳家豪
現在我知道做到了

多謝你呀 感動到你就好了

最後一幕如果係張相既話，一定好靚

多謝你地先真，無讀者既講故佬甚麼也不是

我都save低私藏左
難得有靚字巴打將我（同蒲松齡）既文字寫出黎

多謝樓主
最尾收得好有意境
等你出外傳

多謝你支持 大家喜歡結局就好了

每一個故事都有感人位，脈絡又清晰
多謝樓主！期待外傳睇到大叔自己嘅故事
仲記得當初追故追到live，之後每一晚都意猶未盡
人生難免有遺憾同覺得自己做錯決定，但係我哋都要努力活下去，創造更多美好嘅回憶，消除遺憾帶來嘅難過同後悔

能夠得到咁正面既迴嚮，已經印證左修正師存在既意義

家豪係咪你錯過了既人？

如果到呢刻，阿花都仲無後悔過既話，咁算唔算錯過？
始終我欠佢一句對唔住，用故事來償還吧

過左兩年 家豪的結局都係一樣
希望你好好將餘下既10%收藏 唔好忘記家豪
10%已經好小了
因為我相信家豪唔會將呀花0.1%既事忘記

咁就結局咗 好中意呢個故，好唔捨得萬事屋
btw中途等出文嗰陣去咗睇陳奕迅，睇睇吓仲睇到喊左出黎，巴打啲字真係寫到入讀者個心，就好似成件事發生喺眼前咁
今次唔好又消失兩年咁耐啦，讀者會好掛住你㗎，期待你下一個故事

忍唔住，見笑了
貼左係自己ig hashtag左故名同作者名，巴打唔喜歡我可以del

我之前留過言架，唔知巴打有冇印象呢。由頭一兩位客人live左，睇到大結局，感受好深。雖然冇經歷過故事每位客人嘅往事，但每一晚，我就覺得我就係夢露，睇住修正師為每一位客人修正遺憾。所以，每晚都代入到，每晚都有共鳴。

甚至有一晚，我發噩夢痛醒，果刻我先發覺原來自己仍然放唔低自己嘅悔恨。我真係諗過，如果我搵到萬事屋，成為其中一位客人，我嘅人生會變成點。睇完故事，我諗過，如果當初我行嘅係我理想中嘅路，而家會變成點。理想同呢幾年嘅回憶，我會點揀。會唔會修改完，反而冇咁開心。不過算啦，畢竟過左冇得改。

不得不佩服巴打嘅文筆同創意。巴打用字用得好靚，靚得黎又唔造作唔刻意，睇得好舒服。創意更係一絕，個設定睇完已經心入面嘩左聲，奇幻得黎又現實，畢竟我們都有遺憾，都期待過萬事屋的出現。

對於口中經常提起命運之類嘅人，其實我唔太鍾意。我總覺得佢地係度推卸責任，好消極，好迷信。但對於人生中嘅無奈，我都唯有咁講。或者咁諗，我都真係會過得好啲。

最後多謝巴打，寫左咁好嘅故事，陪左我地咁多個晚上。

好唔捨得 不過每個故事都會有完結既一日。

雖然最後兩晚無之前某幾個夜晚睇到喊，但借用白安巴/絲打既幾句：「但嗰種隱隱作痛嘅感覺更縈繞於我個心，或者更多嘅係心酸」

好鍾意依個故事。我自己好鍾意深夜食堂，亦覺得修正師同深夜食堂入面既老闆有少少相似。唔同既係老闆用食物去慰藉每一位食客既心靈，希望佢地有返勇氣去面對生活；修正師都就用自己一雙手同工具去幫每個當事人過更好（？）既人生

准許我馬後炮，某d 設定其實自己估中左 但不減依個故事既吸引。個尾我覺得收得好好，帶點遺憾但又有一種解脫左既感覺。修正師雖然返再原來既生活，繼續面對佢既遺憾，但換黎佢愛既人可以過得安心，相信俾多次機會佢都會做同樣既決定。

希望不久既將來可以睇到巴打你既新故。雖然理想很遠，但我相信你每打多一隻字，你離理想就會近一步，加油。

PS:返工搭車睇大結局，我睇到唔記得落車，好彩女朋友叫我

PPS: 個故真係好岩拍劇，但我希望係日劇（深夜食堂feel ）

題外話

巴打你個名有無參考野佬首「理想再見」？純粹覺得兩個名好似

如果無聽過既介紹你去聽下。對於我依d 準備步入中年變大叔，已經比生活沖淡左理想既人，歌詞真係好中：

「就錯在 留守美夢太貴
熱愛但 情感卻未發揮
入世後 無須刻意繼續著迷
拋棄美夢不提 只仰望天際

學會話 離開也是智慧
但以後 誰肯歇力捍衛
大雨下 重新出發也是修為
工作兌換生存 只抱憾 一世 如理想太貴」

希望可以鼓勵下你，趁後生唔好咁易放棄理想

「時間瞬間掠過 無法冒險更多
你說要這生不枉過
為何夢碎 什麼出錯

就錯在 留守美夢太貴
熱愛但 情感卻未發揮
入世後 無須刻意繼續著迷
擁抱美夢的人 抵押出一切」

可以抵押一切去追夢既人，真心好撚型

睇到好傷心，但係我睇過既故事之中最特別既一個

多謝你 真係獻醜
Btw隨便攞去

突然係到ff
如果現任修正師既兄弟黎修正會點

好撚正呀屌
遲d再追返你個舊故

好撚浪漫最後嗰句#fs

我覺得無論係10%定1%，陳家豪始終有佢既位置
忘唔忘記，佢既位置一直都會係到

多謝你既眼淚 我都好想係畢業前寫多一個故事，貪心啲或者兩個，哈哈

點會唔喜歡，多謝你幫我直線賣廣告呀
見到大家將我既文字寫出黎既感覺好特別，好似將個虛構故事向現實世界拉近左一步咁 謝謝你們
大家手字都咁靚
原本既設定係完全無奇幻元素，經過幾次qc先得出呢個版本去見大家

我都覺得深夜食堂既老闆同大叔既感覺幾似，可能本來萬事屋呢個詞語就有少少日本風？
修補完一個遺憾，然後係另一個遺憾下生活，大概就係當事人和修正師都要經歷既人生
離開萬事屋一刻，佢地都要面對同回憶既捨割
好多謝你地見證每一隻字既誕生

哈哈，其實「理想很遠」既下一句，係「愛於咫尺卻在等」
之前係高登有巴打幫我寫過名，我都用左黎做個邊既profile

你呢首都好有意思！ band仔既歌好多都好鼓勵人去追夢
不過我有時會諗，可能正正係追唔到既先會叫夢想

太過獎了 多謝你

都是文字的功勞
謝謝你啊

哇....即使已經唔記得，但係又見到對面既人同自己一樣樣......好難搞

謝謝你 好呀，睇完歡迎留返個讀後感比我

（比返Credit蒲松齡先 ）

個故完左了 好唔捨得
第一次睇呢種類型既故
感覺好奇妙 莫名地好有代入感
每次睇完一個客人既故事都會帶入去反思下
可能每個人一生都有數之不盡既遺憾
但若要揀選一個遺憾去修正的話呢個遺憾一定牽絆住你好深好深先會選擇忘記
睇完咁多個故仔咁多件憾事之後係到諗
你要經歷過幾深既傷害或者幾多唔好既經歷先可以令你寫出呢啲令人如此憂戚既故事
我諗你係寫呢個故事之前肯定經歷不少
不過睇得出寫完呢個故事後你應該都諗通左
希望你可以真正let it go
好似你自己寫既「有些事不用執意去記住 經歷過就好了」
真係好鍾意萬事屋呢個故 我諗呢個故我會記一世 尤其係你段作者的話 我睇到喊撚左
加油啊理想巴

嗚咁就睇完個故
一開頭睇依個都覺萬事屋好似鬼怪入面間茶屋
結局有幾下都有點似
不過我都好想知修正師嘅遺憾
究竟佢因爲啲咩先會黎到依到
Btw正皮x100000

經歷多嗎.....我又唔敢講，畢竟我都係做得個廿年人，我諗係經歷加上我將情感無限放大先會得出咁既故事
其實可能事實上我無想像中咁喜歡一個人，亦都無想像中咁悲傷
我和背包客一樣，想要經歷生命的全部可能性
多謝你會記住呢個故事呀，唔洗一世既，一陣都夠

同泡菜劇撞橋段，到底應該開心定唔開心
修正師既遺憾，我諗應該會留返外傳解釋
勁x10000000多謝你

好唔捨得
平時睇故追劇情所以睇得好快
我決定要重睇一次
好好睇

如果外傳已經同萬事屋無關，只係交代大叔離開後既生活大家會有興趣嗎？

好呀，謝謝你
再睇多次可能會有另一番感覺，放得上黎既至少都經過二校（雖然依然有漏字／打錯字）
睇完有咩新感想歡迎話返比我知

好有興趣。絕對支持

支持

感謝樓上兩位支持

我都支持

巴打手字幾靚 係咪用鋼筆寫？？LAMY?

所有章節都放晒上紙言啦

到最後一次更新先知原來有短link.......
大家可以重溫打包～

好想睇

三生煙火 正
獻醜+1

續

巴打 我之前留過言：可能遺憾過，先知自己存在過。

睇完咁多篇文真係好有感觸
所謂嘅遺憾 其實全部都係係現在回首過去
所謂嘅遺憾 其實當初根本唔知會有呢一步
所謂嘅遺憾 其實喺我地自以為是嘅壞結局

故事嘅主角們都喺因為極度遺憾而入到萬事屋 從踏入去嘅一刻 命運將會由其他人代為改寫

但係現實世界 我地自己先係萬事屋嘅主宰 我地自己先係自己嘅修正師 因為有好多遺憾 我地可能係一開始就知道個結果 只喺下一步 我地選擇change or remain unchange

有時遺憾係一種進步 佢可以帶比我地新嘅契機 同時 佢係一個回憶 會一直存在係我地嘅過去

有時遺憾比失敗更加令人惋惜 因為我地明知當初轉個諗法 結果就會唔同 但係 就係遺憾過 我地先知自己當時嘅on9笨柒 我地先知我地自己 係確確實實存在過

多謝巴打 辛苦巴打 希望日後仲會有呢個系列嘅文

翻睇住先

正正係遺憾先會記得更清楚，如果一世人都順風順水都無意思啦
遺憾無錯係進步啊，修正師幫唔到紋身妹係個遺憾，所以下次見到日本妹就決定幫佢，每一個今日作既決定都係帶住昨日既遺憾

個個寫得咁靚然後話獻醜，叫我情何以堪
巴打手字好靚 已say乎

超好睇，希望可以幫手推到1001。

我個人覺得 每次修正師想自己幫啲角色改寫個陣 夢露都會阻止佢 其實都代表左現實嘅我地的確改變唔到"下一步會造成嘅遺憾"

修正師就好似我地自己 凈係可以回望遺憾 回望自己造成嘅結果...

而入到萬事屋嘅主角們 想盡辦法要改變自己個遺憾 就好似現實中不甘於現狀嘅人 想令到自己嘅遺憾無咁遺憾 於是入萬事屋 再一次靠自己（修正師）去改寫 去從新編排自己個結局

呢個係我自己一直睇 一直咁套落現實 可能同巴打想法唔一樣

利申 點解覺得我係巴打

由陳奕迅個故一直有睇，雖然冇留過言，但都因為太唔捨得就留個言，希望下個故唔洗等咁耐

依種心情都幾矛盾
期待外傳
巴打加油

謝謝你啊，順其自然吧
1001前大家係到留言就當傾計吧

寫既時候我的確有感自己似修正師，幫左好多虛構（或真實）既角色修補遺憾，但係自己既遺憾就要硬食
可能因為手字好剛勁

謝謝你一直支持
雖然名只係一個稱呼，但係留低左就可以比我下次記住

我會帶住大家的支持去寫外傳的

推啊 仲係咁好睇
btw我好多deadline要做 個新故要推遲少少出

期待

慢工出細貨嘛
小說又好詩又好，有時攤佢係度一陣再翻睇又會可以改到好多野

大叔 呢個大概係睇過咁多故以來 最深刻嘅一個
代
故事貼地先會有共鳴 有共鳴嘅我從第一個晚上 一齊陪住大叔走到最後一個晚上 睇到最後真係心up
願我用三生煙火 換你一生安寧 係真係好愛一個人先會做到 而中間唔夾雜住一點恨 諗返起其實你/大叔都係個用情至深嘅人

等緊你外傳呀
Btw 真係估中左夢露係大叔嘅老細

原來係你估中 好勁 個刻我心情真係百感交集
多謝你比咁高既評價

咁好睇嘅故咁快就完了

唔好介意我照每日來推一推
有重新睇一次個結局 第一次睇係好苦嘅放開手 第二次就覺得係釋懷
有時間重睇個故嘅時候希望會得到第二個感悟

兩日前開始一口氣追，好感恩可以在今晚睇到結局。

多得作者的堅持，先有呢套作品既誕生。

從來少睇短篇，但呢套作品帶給我的震撼卻是無以復加。

小弟也是正在活在遺憾之中的人，但看畢竟有點釋然。

最後，附上一段最喜歡的段落，希望日後有機會再睇到你的作品！

這個世上，每做一件事情都包含著取捨。
所謂的取捨就是：捨你愛的，換取你更愛的。
取捨過後，沒有所謂的好結局，壞結局。
只要你最後不後悔，沒有人可以批評你這樣做值不值得。

後日要midterm都一口氣重新睇過曬陳奕迅同萬事屋
修正師會唔會想修正呀花又或者家豪既遺憾

不過倒返轉頭自己係到ff 下
如果比我遇到修正師會想叫佢修正邊個遺憾
但又會諗到如果修正左，未必有宜家既自己
或者呢個都係個另類既幸福 又或者果個有強烈欲望去修正既遺憾仲未出現

又翻睇左一次，背包客真係睇到好有畫面、除左換你一世安寧，我最鍾意就係呢句「有些事情不必執意去記著，經歷過就好了。」加油樓主等你外傳或新作，已成為你fans,如出書一定支持，到時一定要幫簽名加金句

第一次睇完一個故會唔識分類
帶點奇幻但又寫實
好喜歡巴打將筆下每一個角色都刻劃得咁鮮明
一路睇會一路代入佢地道諗如果係我我又會點做
愈睇就愈希望佢地有個好嘅結果（雖然我本身好鍾意sad ending 不過睇呢個故投入感較強就唔捨得咁諗）
自己好細個開始已經成日後悔做左某個決定
嗰時會祈禱希望可以番番去舊時重新做決定
但係過左一段時間就覺得都唔係咁大不了嘅事
甚至覺得其實自己只係一個結果主義者（我諗好多人都係）
因為結果唔係自己心目中想要嘅所以覺得另一個決定應該會更接近自己想要嘅
但係睇完個故會發現其實就算按照自己意願修改遺憾都唔一定得到理想嘅結果
幾年前我同自己講永遠唔可以覺得後悔
因為係我自己揀嘅路
嗰一刻我已經跟隨左自己嘅意願
既然我當初已經揀左咁做點解仲想再揀過呢？
就算畀我番番去嗰時再揀我都係會做同一個決定
所以我唔會再後悔自己做嘅任何決定
反而係做左決定之後自己點樣可以說服自己做得啱
雖然我會諗唔知會唔會有一日我都會因為自己嘅遺憾而絕望到搵到萬事屋嘅入口
但可能我其實一早已經用左呢個權利而我不自知呢
唔好意思無啦啦打左好多自己嘅野
其實都係想講句我好鍾意呢個故
黎緊會追番巴打陳奕迅個故同密切留意住你嘅外傳加新作品

另外我想問修正師被逐出之後係番番去邊個時間點？
因為巴打話只有修正師時間會停止左但原本個世界係繼續運轉
咁退役修正師係keep住舊嘅歲數番番去原本世界？
同埋退役修正師消失左呢十年佢身邊嘅人會唔會知？
定其實會忘記左佢
直到佢番番黎呢個世界會有新嘅回憶放番落佢身邊嘅人道？

多謝巴打你寫左個咁有感覺既故
我都好想好似你咁搵到一個令自己廢寢忘餐既興趣

起碼唔洗咁痛苦

都一個月了，謝謝支持

唔會呀，爆post前大家係到既留言我都會逐個覆
我都好好奇，釋懷既下一步係咩

好開心我寫既野可以令你對自己既人生有啲唔同既想法
其實可能令你釋然既解藥係時間，同埋自己
所謂的文章只是催化劑

多謝你呀
我諗唔會了，只有家豪係呢個位置，佢先會係無可代替既一個
找不到萬事屋的入口是件好事

能否成書要看文章（或我）夠不夠福氣了，對我黎講都仲係好遠
只要係我寫野既時候，知道仲有人會睇會記住就夠了

其實次次見到大家打咁大段留言比我都好開心 好似收到一個朋友寫好長既message比我咁
自從中學會係sms打千字文之外，係whatsapp大家都已經唔會再打咁多字
契約都已經有講，修正遺憾不能保證你既遺憾唔會係新既事件環出現，我諗人生都係咁，好似大叔係學生妹一章講「我想這大概就是所謂的命中註定」
你會祈禱的話，我諗你都會相信一切早有安排

修正師離開後係會返返原本踏入萬事屋既時間點，其實因為故事開始時，我已經諗好呢個結局，所以無乜點諗過你問既問題 比啲時間我思考下，容我係外傳（如真的寫到）解釋下
不過都好多謝你睇得咁仔細

興趣同專長又係兩回事 我係周身刀無張利

翻翻原本踏入萬事屋嘅時間點
但佢係萬事屋嗰十年修正過嘅事係佢入萬事屋之後發生㗎啵
btw個故一岀嗰陣已經有睇緊 真係追足咁耐 真係好有感覺

It's a great story, thank you

可唔可以拍劇集

Live咗幾次總算睇完大結局
點解呢個世界咁多刻骨銘心嘅遺憾都係因為愛
如果我可以選擇修改一個遺憾
我諗我都會揀我希望當時唔好鐘意咗佢
不過呢個世界冇萬事屋
我都會努力將呢段感情收埋係心底唔再拎返出黎
起碼我唔需要大叔幫我手同佢講唔好再搵我
希望大叔同鍾無艷修正師都會有好結局
巴打再出故都會繼續睇
雖然冇其他巴打咁多經歷或者心得
但我都會努力留多d言支持架
呢邊結局咗決定去睇返巴打舊故了

好有感觸
對於佢嚟講,我只不過係陌生嘅點頭之交,但我從未後悔愛上,因為為咗佢我改變咗自己好多,造就咗更好嘅我
所以對我嚟講,呢個根本稱唔上遺憾（因為已經我做哂我可以做嘅嘢）,而只係終日縈繞我心頭又難以捨割嘅一段痛苦回憶,就好似鍾無艷咁...
Btw 我反而覺得若果大叔記得翻喺萬事屋嘅決定,佢會好自豪。 其實我都好葡萄佢可以喺遠方默默守護喺彼岸嘅愛人

推
諗唔通就會嚟呢個post睇下文

巴打

可以想像成例如大叔係係2007年1月1日入萬事屋既，咁佢出來既時候都係2007/1/1，當事人所做既修改可能係2008年既事，仍然會係一年後發生
唔知咁樣設定有無bug呢，因為初初諗都無諗過外傳既可能性

thank you for reading as well

邊輪到我....

可以自然療癒，已經夠班做修正師了

今日既你已經係帶有她的改變既你
守護有好多種，你係心底默默傾慕佢，關心佢都係，所以你已經做到了

謝謝你啊 希望同一樣既文字每次睇都會帶到新既感受比你

諗緊除左外傳仲會有咩可能性....

夢露出手

好似幾好

巴打篇故好高質..結局唔算好SAD..因為大叔知道自己咁做的後果,但佢都堅持咁做..幫左杏子..最後都知道杏子係佢前世情人..令到佢今世幸福
睇完之後會諗..如果有萬事屋.我會修正邊個遺憾..但係諗完我諗最後都唔會用D個機會.因為人生就係有遺憾先完整...
曾經的我好鐘意個女仔,大家都話佢平平無奇.但係我眼中佢好特別.為左佢我好努力改變自己.但係最後都係追唔到佢,連朋友都無得做..有段時間我好失落.睇返萬事屋.個種失落感就返左黎...世事就係咁..俾你再次選擇.都未必得到你想要的結局..倒不如留下D段遺憾係心中...

最尾果句好靚
睇完個故，唔知點講好，只能說百般滋味在心頭

係某人既眼中，你都會係相當特別既一個
帶住佢比你既呢份遺憾去搵個個某人吧
好抱歉個故勾起左你既傷心事

希望百般滋味過後既最後一味會係釋懷

巴打啲文筆好正 睇到個心好痛

最鐘意背包客

最後一篇，寫得特別好!
樓主快手寫埋外傳啦

仲有希望樓主唔好介意我拎你啲文筆做caption 樓主手文真心好 最撚仆街都係有錢女後母
篇篇文 明明改遺憾 全部都sad end咁濟....
我諗遺憾呢樣野 避無可避 只不過改咗 代價有機會唔同咗....

多謝你就真，好少有網故有共嗚。好似背包客咁，改寫左選擇，最後係不甘留係西藏過一個平凡人生而自殺。或者如果我追到個女仔，可能會不歡而散。其實人生有好多可能性，遺憾都係一種經歷。有遺憾你先會進步，以更好的你去迎接下一個。

小弟手字差,但係真係好中意句"願我三生煙火 換你一世安穩",有無巴絲打可以用筆/電腦寫依句野up上黎俾我做wallpaper

願我用三生煙火 換你一生安寧

好靚 加埋啲雲石紋
好多謝大家將我既句子摘錄出黎，種感覺好奇妙又好真實
咁啱你寫既呢堆都係我覺得比較滿意既幾句 謝謝你

唔會介意呀，多謝你喜歡
代價唔同，經歷唔同，重要既係記憶都會唔同

有遺憾既人生先精彩
經歷過同佢相處既時光，你已經變得更好啦

上面都有好幾位巴絲打寫左呢句
歡迎大家繼續寫比埋我做wallpaper

杏子要離開萬事屋嗰陣，大叔同佢講咗句『後會有期』。咁佢地係今世不久嘅未來會相見？定係喺第三世（下世）先會再見佢？畢竟大叔今世應該係因為杏子呢個遺憾而咁痛苦？

呢度用第三世係引用返作者文中結語，用三生換她一世安寧。。。（咁係咪下世相見都依然係大叔嘅遺憾？）

抱歉，問題很多。先感謝作者。

大叔講既後會有期其實係暗示佢知道自己將會被逐出萬事屋，去返出面既世界，而佢亦都知道杏子唔會死，所以希望佢地可以係出面既世界再相遇

大叔今世既痛苦與杏子無關
因為佢係係萬事屋聽到杏子名字+掂到佢既載體先會唔小心讀取左上世回憶

用三世去換她一世安寧，第一生是在神社的一生，第二生是今生，第三生是大叔悲觀地諗自己會被萬事屋懲罰今生都不能得到幸福，要等下世才有機會同佢再續前緣

感謝你喜歡這個故事

見到有人用「願我用三生煙火 換你一生安寧」做咗ig自介

終於有時間 來推推

其實琴日已經睇完。
但今日先得閒留言。。
個故寫得好好
我都係覺得背包客個到最好睇。
第二就係punk girl, 覺得佢好慘 明明有機會變番有錢女 點知無耐就比後母改變番

希望會出外傳交代下夢露 (成日覺得其實佢係人黎 但做錯野搞到比人變左貓 )
同埋大叔做修正師前 同 變番正常人既經歷

巴打介唔介意比我收藏或者放上ig ?

好q正

最尾句 願用我三世煙火換妳一生安寧真係好灰，但係又好點得中位 或者，見到自己鍾意嘅人幸福就係自己最開心嘅事....睇曬成個故仔之後就發現左自己要揀其中一個遺憾黎修正都幾難，首先個遺憾要真係好重要，更重要就係經歷過嘅嘢要捨得放棄，所以大叔你係咪想叫人活在當下

仲要咁啱比你睇到 世界真小
多謝個位巴打/絲打賞識

可能因為龐克女孩既命就應該係咁苦
我努力構思緊外傳了，希望出既時候大家仲記得啦

謝謝啊

等你新既故事，

追故咁久
喱隻故令我有衝動註冊個account黎留言
遺憾喱個主題真係好引人入勝
加上你既文筆 真係好好睇 有好多位講得好中

謝謝你 不過現實中又有邊個可以咁偉大，或者有機會做一次偉人
除左活左當下，仲想帶出既係「遺憾」其實並不是一個悲名詞 （喜名和悲名：詳見太宰治《人間失格》）

謝謝你啊 完sem後會儘快

多謝你呀
我諗只係「遺憾」呢個名詞本身已經好靚，我只係叨光而已

會唔會有巴/絲諗住用「願我用三生煙火 換你一世安寧」紋身

快啲有外傳
推

隨便拎去用

玩咁大 擔當唔起

謝謝你的大力支持

大叔修正師 我係因為朋友介紹所以入嚟睇 嗰陣你已經出埋個結局 點知一睇就收唔到手 一晚就將成個故事睇晒 一路睇嘅時候有好多位都會停落嚟沉澱下 你個故事亦都令我回想我嘅人生 其實人生無遺憾又係人生呢 好多謝你作左一個咁好嘅故事 第一次係連登睇故睇到喊 仲唔至一次 俾心機呀 你再出故我會支持你

好好睇

btw 是咪有D伏線未解開? 之前比左靚仔gay佬一個電話號碼喺做咩嫁？

乜唔係之前個女仔個生日咩

真係好好睇
第一次有故睇到我想個故映像化
好適合做日劇，拍成電影都正

邊個女仔生日

多謝你同你既朋友啊
會睇下停下就好了，成日好驚咁多字大家會skip黎睇

美斯巴打可以睇返第二夜既女仔
謝謝塵芷long絲打解答

唔敢諗做拍劇咁大想頭啊 見到大家咁支持已經好開心

巴打！我對你個故好有興趣，請問可以點樣pm你？

唔介意既係到留個telegram/line比我？

Line id: ngyeahngyeah
謝謝你阿巴打！

故事已經完左成個星期有多，感謝大家仍然念念不忘

好正 喺紙言一次過追哂
睇完之後個心好空
諗左陣究竟人嘅一生係咪靠運
好唏噓

新讀者留名 仲追緊
不過真係好正

我有諗過但未諗到個pattern 同埋怕屋企知去紋身

太過獎了 謝謝你比咁高評價

謝謝你呀
與其話靠運，我覺得係冥冥中自有主宰

估唔到仲會有新讀者 歡迎

可以試下啲temp tattoo玩下效果先？外國有隻inkbox tattoo個效果都好像真
始終一紋就一世

願用我三生煙火，換你一世安寧。

收尾呢句用得好浪漫

中間個女仔命運改完又可以比後母再改
突然係到諗 到底邊個先係真正屬於佢嘅命呢

仲有我們

真係好正啊巴打 我睇完即刻介紹埋比frd佢都話好正（佢冇睇開故），正到岩岩追埋陳奕迅果個故

我諗個條崎嶇既路先係佢既命吧

感謝你地支持啊

多謝你拉埋你朋友落坑啊 見到你地會推介比朋友睇真係好滾動
巴打覺得陳奕迅故如何啊

屌你
唔知你仲記唔記得我 之前都有留過名
寫到咁慘托咩
唔想比我制裁就快啲出外傳啦

睇完啦
本身係想追到live之後 留個名
點知...已經完左啦
好唔捨得呀
多謝你呀作者/修正師/大叔

作為你嘅新讀者 我依家要追返陳奕迅個故
為記住一個人又好 忘記一個人又好
無悔就可以了
我同自己講

岩岩追完 係fb有fd share
一看就停不了
好好睇

記得，你係專制裁唔出文既樓主嘛
快緊㗎啦，希望出個陣大家仲會記得啦

唔洗追live一氣呵成睇晒都係種幸福黎既
兩個故風格都幾唔同....希望唔會令你失望

多謝你同share出去既朋友啊

唔洗急 最緊要快

好耐無睇過咁好睇嘅故⋯⋯⋯

邊度有得睇？有冇link

過獎了 謝謝你

慢用

溫咗兩晚書好攰 推

睇完了 真係好正 每個故事都令人再三回味

哪裡巴DSE？成日都見你話溫書

完左都繼續推

係 推

我17dse retaker

喬木巴同哪裡巴都要上少啲連登 我做鍵盤戰士幫你地集氣

一齊加油

一日上一次推PO都唔係好過份姐
BTW THX

加油啊

其實咁睇修正師都係有一次使用修正屋既權利
但唔係修改自己既過去
而係修改別人既過去

今日上堂睇到順德婆婆個度喊左 一路睇到放學再行番歸坐低終於睇晒了 唔捨得間屋唔捨得大叔 支持下個故

好睇

堆

無錯 只係睇修正師肯唔肯付出代價

謝謝你啊 一日追晒辛苦了

謝謝夢巴

哪裏巴個名改左個字喎

係時候期待夢巴個故嘅結局

呢啲故我鐘意呀

依加追緊家豪同阿花 唔想睇咁快 好快又完 好想睇多啲樓主啲作品呀

好鐘意句
「願我用三生煙火 換你一世安寧」

好有 倉央嘉措 feel
「那一世 轉山轉水轉佛塔
不為修來世 只為途中與妳相見」

or 佢首 十戒詩

第一最好不相見，如此便可不相戀。
第二最好不相知，如此便可不相思。
第三最好不相伴，如此便可不相欠。
第四最好不相惜，如此便可不相憶。
第五最好不相愛，如此便可不相棄。
第六最好不相對，如此便可不相會。
第七最好不相誤，如此便可不相負。
第八最好不相許，如此便可不相續。
第九最好不相依，如此便可不相偎。
第十最好不相遇，如此便可不相聚。

但曾相見便相知，相見何如不見時。
安得與君相訣絕，免教生死作相思。

同埋 西藏背包客個到
令我諗起 當這地球沒有貓

好有虐心既感覺
但仍帶出左人生就係要有遺憾先會完美

就好似以前d人成日話

沒有黑鍵， 鋼琴又如何譜出完美的樂章？

留言只為感謝帶給我許多的感動，btw陳奕迅故都好正

陳奕迅故長過呢個㗎 應該都睇到一陣

一睇個名仲以為係日本作家，原來係佛經
明知最後會相負相欠，開始還是要選擇去相伴

諗起JJ既裂縫中的陽光

謝謝你 大家仲會睇舊故，好欣慰

兩日睇完左陳奕迅故 , 你描寫 d 心理情緒變化寫得好入心,好容易會代入

期待妳下個故呀唔知要餓幾耐, 聽講上次係兩年

仲追緊第一個post 但過黎留個言先！
我覺得好有深夜食堂feel 好正！
加油呀爸打！

繼續推！等你

繼續pish

pish

巴打你好 戴個頭盔先。
個故好正 由post1直追到呢度
有些少問題想討論下
睇到呢句 突然覺得奇怪

這個時候，戴手套的人很少見。

語境黎講，巴打想講既應該係呢個時代/年代? 時候係呢度好似怪怪地

定我自膠get錯

另外仲有些少野想同巴打請教下 但睇哂個故先 費事跟車太貼

追貼左喇!

呢個結局我鍾意

唯美，缺憾美，我都唔識形容，總之好正，呢個尾收得好正

有幾個關於內文既問題既請教一下巴打你 希望巴打你唔好嫌我煩啦

首先係蝴蝶效應既問題

係故事文中，punk妹同punk妹老媽子既串連雖然係起伏好大，由喜轉悲

但中間有些少我覺得係BUG左既，首先係時間線既問題

punk妹大到十幾歲，老豆都唔覺得有遺憾，佢遺憾既程度應該都足夠絕望到想搵返個女？

如果老豆好似巴打你寫到咁愛亡妻同個女，佢應該會覺得有遺憾，應該一早就會被接到萬事屋，然後救返個女?

我見到巴打係回應中都有提到蝴蝶效應既問題

亦都有提到萬事屋既運作原理就係新世界"cover"舊世界

咁樣計法，早到既人咪好唔抵 ，佢地所行使既「一生人得一次既權利」

帶黎既結果咁容易就比其他人改變到

舉個誇張少少既例子，例如鋼錶先生DEL左個F，朋友甲乙丙丁是但一個接受唔到果個程式清零既結果，覺得改變唔到世界係遺憾，想令到果晚既程式成功，或者研究繼續落去，咁鋼錶先生既權利咪等同白費左？

甚至乎，單戀肥仔兵比人撞斷左隻腳，撞佢果個又覺得好後悔

基於以上既推論，引伸出一個新既問題

究竟，修正師睇命運載體睇到既未來，係咪確定既未來黎呢？

係唔係每一次有人提出請求，都會改變哂全世界所有人(at least相關既人)「命運載體」入面既內容？ (基於punk妹&punk媽既故事)

咁樣計法，唔同地區既萬事屋會唔會互相有所干擾？

咁係修正師工作期間，佢所見到既內容，又會唔會因為另一個修正師既「修正」而轉變？

我明白巴打雖然世界觀講到有好多個修正師，但實際寫緊既只有一個

但我就係會諗下諗下諗到呢D奇怪問題

希望巴打唔好覺得我係度挑緊機

只係真係有疑惑，想同巴打討論下，希望巴打唔好介意

多謝唐山巴打留咁大段意見 我唔quote暇啦費事變如意金剛棒

首先手套個到，我係指緊天氣/季節 會執返用字㗎啦，謝謝提醒

至於龐克女孩個父親，我就咁睇會覺得佢最大遺憾係老婆死左，當然受契約所限佢唔可以令佢復生啦
所以我覺得可能係佢死老婆個陣已經去過萬事屋，咁入到去可能會有兩個可能性。一係好似學生妹想搏大霧結果比人DQ，第二就可能係想係佢仲在生時陪佢多啲/對佢好啲等等。基於佢可能一早就到過萬事屋，所以佢對個女走失既事其實係無能為力

另外就係先後次序既問題，其實係㗎，新修正會cover舊既。都可以話係唔公平既，但係總係要分先後 我諗先後就可以話係睇命數，如果唔係好難運作。咁講都令我諗起修正師講過，其實佢都有講過萬事屋唔公平（平等同公平既問題）

程式員既例子其實係㗎，等同龐克女孩一樣，佢想唔走失既呢次修正係完全cover左。不過現實啲諗，其實應該好少機會係兩人遺憾埋同一件事，而結果係完全相反，始終得一次機會，而我地既人生有太多野，學業事業愛情友情親情等等

不同修正師既世界係會互相干擾㗎，因為都係處於同一個世界之中

修正師係載體做既修正結果會係[個一刻]絕對既未來，前提係無其他修正師做出相關既修正。咁如果有其他修正師係客人踏入黎之前已經做左相關修正，咁大叔見到既就已經係受蝴蝶效應過後既世界

希望解答到你既問題啦 再次多謝你咁仔細咁睇 大家如果覺得邊到有bug都可以同我講，令個故事更完善

謝謝巴打

謝謝哪裡巴 比心機溫書

我都覺得大叔好有食堂老闆feel

唔會兩年既，已經構思緊，不過始終想諗清楚啲 Make sure唔爛尾先開始

陳奕迅故實在太正⋯捨不得家豪同呀花 點解呀點解呀！！家豪為佢改變 呀花都唔要佢 好啦其實我都明。。我唔知想表達咩但我想講個故入面有好多句都好令我痛心疾首 寫得實在實在太正 出書一定會買

Thank you 巴打咁詳盡解釋我既問題

因為我係果D會J世界觀同設定集既人,所以會比較好奇呢方面既野,多謝哂

好耐無入黎 幾時有外傳

大叔 我係嚟修正遺憾嫁 你可唔可以將個故事寫出嚟呀

抱著唔想有遺憾既心態創造遺憾

pish下

令到我都好想可以修正回憶嘅遺憾

成個星期無返嚟

我知我遲左
但個故真係太好睇所以想留一留言。

多謝巴打寫個咁好睇既故，睇既呢段期間變左我既寄託

理想巴 連登無pm 我揾極都揾唔到你email 可唔可以請你send個email 去eeqplus@gmail.com 我想pm你

走冰巴打：因為我真係無擺過email出來 我搵左你啦睇下收唔收到

多謝上面咁多巴打 我全部收到晒㗎啦只係個故完左咁耐 成日自己推返上黎唔太好
再一次多謝各位喜歡呢個故事

追完陳奕迅個故
好正
萬事屋文筆老練d

啱啱又睇多次
好想知龐克女孩最後點

考中文前翻來睇多次 希望自己沾到作者嘅文氣

唔好呀，我中文作文得2

巴打你d野幾切合到q1
條題目關於解開心結

我之前已經睇完 但忍唔住要再留言
巴打你個故真係好正
雖然可能係老生常談既道理
但我覺得我真係明白左 諗通左d野
要推比更多人睇

q2 果題同背包客match

呢啲故事雖然講唔出咩大道理，但係睇完覺得非常之有親切感
謝謝你呀

第二題發揮最大，但好容易瀨嘢
利申當年作第二

瀨左啦

都未考晒，點可以咁快打定輸數

多謝巴打
btw我借左你小小片段來寫文

咁睇得起我
好奇一問係邊段

上山睇螢火蟲到去車站嘅一啲片段
果度用左2百幾字 篇文2千幾字段估唔會當我抄襲掛
因為人生經歷實在太少 但又想寫得真實啲 見巴打你寫得咁好 到考果時又咁啱記得 就寫左落去啦

有外傳未

巴打，你不如開個fb放返啲故上去啦，之後沉底太可惜

唔會嘅，除非佢擺落turnitin check啦

理想嘅話會五月出

可能開新故嘅時候開埋

好有信心check唔到 邊有咁易

巴打打故嘅動力係邊到黎
我發夢多到可以串連一齊作故

理巴讀緊U? (識用一定用turnitin)

好中意你舊故！！個陣睇live

lm 等前傳

係呀

舊讀者

努力緊
希望出個陣大家仲記得

(短故)【繼續營業中】《搵個筆友見面，搵到我要環遊世界》
外傳終於出現了

好故繼續推

謝謝你還記得這個故事
喜歡的話可以去睇埋萬事屋的外傳吧 會交待大叔係因咩遺憾而走到萬事屋

巴打唔記得答我

係喎，抱歉抱歉
無話咩動力㗎，我都唔知點解可以堅持寫落去，鍾意一樣嘢係好難解釋，哈哈
每次開故都係好即興
或者試下係夢中到攞靈感啦

出書會買

終於睇哂 多謝你寫左個咁好嘅故
成日覺得好想修正遺憾，以為修正左就會好
但其實人好渺小，可以做嘅只係你盡力然後認命
好定唔好真係冇人知，真係好老土嘅冥冥中自有安排
遇上每個人都有佢嘅原因
有時或者擁抱住個遺憾會更美麗
就算受傷都好，有過一個令你愛得咁深嘅人都係件幸福嘅事

各位好，好久不見了。

十分抱歉事隔數月還不要臉的把post重推上來。因為我有一個非常重要的消息要告訴大家。

因為種種原因一直沒能把消息公開，可是今天終於可以告訴大家：萬事屋要出書了。

一路走來，好不容易，特別是這個全書面語的故事。還好有你們的留言支撐，要不然萬事屋可能早就爛尾了。比起其他故事，萬事屋絕對和「紅」擦不著邊，它的作者如是。感謝大家當日在芸芸標題中按進來，陪修正師渡過十個晚上。我一直堅信沒有讀者的作者甚麼也不是，所以我今天必須來向大家道謝。感謝每一位留過言（甚至流過淚）的你們，你們都有份令萬事屋成真。曾經有讀者和我說過「萬事屋不是萬事皆能」，感謝你們卻為萬事屋締造出無限可能。
對不起，寫了十萬字來到這裏除了感謝，竟然已經想不出別的詞彙了。

其實小弟還有一個問題想請問大家

「如果我會在書展出現的話，大家會賞面讓我和你們見上一面嗎？」

這樣問其實是想預計一下反應，要是沒人來的話我也不好意思佔出版社的位置了～如果大家有興趣來，或者有甚麼意見的話，請留言告訴小弟啊！即使只是來到打個招呼，告訴我你有讀過萬事屋，我也會相當感激的～
也許因為讀者從來就不多，所以對每一個都心存特別多的感激。
如果最後見面會成事，好等我可以親口和你們說聲謝謝。

這次就像我以往每一晚出完文，都會不厭其煩地請大家：
別忘了留言給我啊！

嚟呀

找到萬事屋了

前幾日去書展睇唔到有
好想買

好耐之前睇過已經覺得好正 啱啱先知原來出左書
去左兩次都miss 左 好想買+1
會唔會考慮俾人網上訂

恭喜哂呀巴打
比著我有幸出到書實好開心啫

今日書展最後一日啊 簽名版我尋晚去睇仲有少量，不過簽名嗰啲佢哋無放出嚟，要問職員先會拎比你
喺點子出版 1A-B16

如果去唔到書展遲啲書局都會有得賣 (留意下我個page啦 )
多謝大家支持

多謝啊 都係喺書展見到有讀者拎住本書開心

琴晚買左簽名版

哎啊我尋晚都喺度

賣哂啦 買唔到

仲有冇邊度有得買

見到fb話賣晒 恭喜晒

遲下書局會有㗎 多謝支持

係啊好開心，謝謝支持

加油

現在才在這裡留言有點遲，大概作者也不會回來這個POST吧
最近在書局看到萬事屋這本書，被題材吸引了，所以到網上搜尋了這個故事來看
一看就不能自拔，很喜歡很喜歡作者的風格
淡淡的，但每句都寫到心坎裡
結果我看完萬事屋，就追了彼岸花與葉無暇的故事，然後剛把陳奕迅故都看完了

阿花與家豪的故事，真的很揪心，看到他們曖昧要發展戀人關係的時候，透過文字也感受到那種偷偷的甜蜜
但同樣，看到要分手的時候，心也像被壓住了一樣
在看到最後一章時，眼淚真的像缺堤似的，跟著家豪與阿花一起哭
這個結局，很痛很痛。
但又會想，如果不是這個結局，其實阿草亦會很痛很痛

說回萬事屋，人生大概就是充滿遺憾
但到底怎麼樣的遺憾會嚴重得需要到萬事屋呢
旅者，PUNK妹，胖子先生，每個故事其實都像在說平常人的故事
只是，你與我都沒有這個修正遺憾的機會
但，修正後又真的是好結果嗎?

修正了當初的一個決定，又有誰知道之後的發展呢
其實，可能旅者會後悔因為修正決定而失去了性命
可是修正後就不能再改變了，那到底修正是好事嗎?
我真的不知道，即使看完萬事屋都不知道
不過或許我算是幸運的，現在也不覺得有甚麼事情，是我想要到萬事屋去修正的

這是我第一次在連登因為一個故事而留下這麽長的文字呢
說太多了，有點語無倫次
不過真的很喜歡作者的寫作風格，加油
期待你下一次的作品

啊，漏了說，在這裡追完萬事屋後，
我已經把實體書帶回家了

終於買左書 夢露

實體會唔會有唔同？

謝謝你在看畢故事後仍然願意買下實體書，更謝謝你給我留下大篇幅的感想
這個故事在書店芸芸作品之中也能被你挑上，好感動

謝謝，希望你們會喜歡書上的兩個bonus章節吧

實體書額外收錄了兩個bonus chapter，是在網上沒有的。至於十個晚上的內容大致和這裏見到的一樣，只是修正別字和將寫得太糟的句子重寫

咩書局有

基本上各大書局都有了 商務 三聯 大眾 誠品 等等～

已入手 重睇一次又喊左

點解會咁

我同咗出版社講，麻煩你inbox佢哋Facebook () 佢哋會幫你換過本㗎

多謝巴打

多謝你支持就真

實體書入手

吊好撚正
依加至睇到